南淫北賤2017之越南越愛-峴港

利申，一直係CD rom ，係咁啱最近終於有個AC又被朋友問去越南安唔安全，所以打算記錄下大家開心些牙。 第一次岀多多包涵

由於各種政治因素，人愈大就愈難同巴打去旅行，所以每次可以齊人岀動都係一場未必有下次嘅冒險。去之前其實都上網搵下有無咩參考，發現有幾個地方可以update 下:

Q1. 簽證落地整定香港整？

A: 我哋係喺香港整定簽證，原本怕就算快證都要四至五個工作天，可能趕唔切，原來而家已經可以即時搞掂，只需要俾錢就得啦。印象中即時拎走嘅簽證係HKD 700，領事館係有埋鉸剪膠水俾大家，可以將證件相癡落份表格度，好user friendly

Q2 . 係咪需要係護照入面放錢，先入到境？

A: 完全冇啲咁嘅事，反而係排隊嗰時，啲字有分本地人遊客唔同line ，但係實際上根本就個個亂咁排

Q3. 點解唔整落地簽證，明明平啲

A. 當初係考慮到我哋去到當地已經夜晚六點鐘左右，整得來唔知搞到幾點，而實際上係啱嘅，我哋嗰班機一去到，得壹個窗口處理落地簽證，已經有二十幾三十個人喺度排隊，仲未計我自己排入境，嗰一刻覺得＄700係值嘅

Q4. 上網點安排？

A. 小弟自己係做上網電話卡生意，所以有電話卡，價錢其實差唔多，喺機場買七日無限數據大概係港幣60至70 。佢哋會有埋支針幫你搞，最好現場試咗用到先好走。因為我哋喺條街行左幾日，好似唔係好覺邊度買到電話卡。如果唔係就要用返酒店wifi啦

Q5. 唱錢應該去邊度唱？

A. 係峴港機場一岀已經有一部匯豐櫃員機，我哋係喺嗰度拎錢嘅，rate 大概係 1HKD : 2900 VND ，留意番每一日有最高限額，印象中係拎5.2 M VND左右，大概 HKD 1800。 我哋都唔知點解，明明開通左海外提款個額係高好多

酒店都有得唱錢，大概係 1 HKD : 2750 VND，大家可以參考下

Q6. 住邊間酒店？有冇安排機場接送？

A. 我哋係有安排機場接送，因為費事同的士司機講價，反正我哋有三個人。接一程係 VND 375,000 (HKD 125)，回程去機場坐番的士 價錢都係平少少，大概 VND 280,000 (HKD 94)

住係a la carte da nang beach hotel，酒店嗰個人都好好好熱情，由於旅程途中遇上意外，佢哋都好幫手。詳情遲啲再講。

我哋去旅行嘅大原則，係瞓到自然醒，盡量都周圍搵好嘢食，景點一般，希望會識到當地人一齊去玩，所以我哋冇去好多景點。主要都係嘆世界為主。

送上一幅飛機圖開始

留名

一出機場已經見到酒店哥哥等緊我哋，都係拎埋錢就即刻九衝返酒店

我一望部車， 呆撚左，我明明話係三個人去，部車目測係可以坐到將近20個人。雖然車程只需要15至20分鐘， 但係其實成程車有時回頭一望係有啲驚

去到酒店有驚喜， 呢間酒店係海灘隔離， 一去到有杯welcome drink ，入口有薑味，係咪因為海邊要驅風？整體唔係難飲但係有啲奇怪

當初揀呢間酒店係因為佢有成個峴港最高嘅酒吧，入住嗰陣時個越南妹話因為我哋算係long stay, 所以我哋可以免費上去飲一杯，嗰一刻係幾開心。

同埋越南妹真係好大波

更加開心

由於已經肚餓到痴線同夜，上去一放低行李已經搵嘢食， 費事去太遠直接喺酒店旁邊一間大排檔食海鮮，我哋係用Google Map去搵，去到第二日先開始用trip advisor。

餐飯係非常之咁有驚喜

佢哋嘅前菜係幾得意，佢會首先拎一盒鵪鶉蛋，芒果上枱。一個係點豉油食，另一個應該係點鹽加辣椒粉，鹹鹹酸酸小小辣。

我哋自己揀海鮮，叫咗賴尿蝦，聖子， 炒通菜，海鮮炒麵，炒蜆同埋啤酒，屌你老味新鮮度好似係個口到游咁撚樣

唔知大家平時有冇去開街市，香港街市嗰啲蝦呢，就好似你同我平時放工咁撚樣， 基本上你點樣督佢呢，佢都只不過係郁郁隻腳，好似叫你唔好搞鳩佢咁樣

越南啲蝦呢，就好似過度活躍症咁樣，係個缸裏面已經不斷游來游去，你撈起佢嗰陣時佢啲掙扎犀利過去胡師傅度，難怪食落口彈牙同鮮咁撚多，重點係咩啊，重點係平到你都唔信，＄100港紙，已經係兩大碟賴尿蝦，我哋三個每人比＄130港紙左右，已經係食到啲血有海水味

賴尿蝦椒鹽整就基本野，一上枱嗰陣香味撲鼻而來，啜一啜個蝦殼，啲香料同埋油已經係同啲蝦肉融為一體，蝦肉彈牙有鮮味，完全係停唔撚到。

炒蜆又係一絕，佢哋嘅炒蜆係甜嘅，入面會有一啲花生粒，同埋甜豉油，加埋一啲應該係香菜嘅嘢。一食，蜆肉大大粒，連埋甜豉油同花生粒食，非常之易入口。

嗰隻聖子就真係犀飛利，有我地隻手掌咁大隻，我哋特登每人叫一隻試一試，佢有埋一隻匙羹俾你了黎食，聖子肥到匙羹都裝唔晒。豉油清蒸，又甜又彈牙又爽口。

炒通菜佢冇腐乳，就咁蒜蓉炒，略嫌佢油左少少，但係份量好大碟。個海鮮炒麵就真係食唔慣，佢海鮮同埋菜嘅份量好多，兩樣都好新鮮好甜，但係個面好林同淡，食開茶餐廳有鑊氣炒公仔麵嘅我地覺得一般。

一路飲住凍啤酒，一路食海鮮，吹住海風，望住周圍啲大波妹，即刻覺得已經想留係呢一度。

lm

補埋聖子幅圖先

地址係呢到:

Quán Bé Ni
Hoàng Sa, Quận Sơn Trà, Phước Mỹ, Sơn Trà, Đà Nẵng, 越南
+84 90 513 31 72

多甜

佢哋食嘢係重口味地甜

D食評好生動 留名

今無叫雞？

有*

LM學嘢

越南好多好野食 不過未去過峴港 通常都係去海防 番去探親

去到第二日(瞓撚到成點幾鐘)，正式開始我哋嘅行程，話晒都已經養精蓄銳左成晚，又食左咁多蝦，唔周圍行吓放放電又點得呢。

酒店旁邊其實已經有地方可以租電單車，一日大概係 150,000 VND (HKD 50)，需要留低Passport作為抵押，先俾第一日錢，剩低嘅去到走一次過俾錢。

當然，呢度係冇人理你有冇電單車牌的

WFC

我哋本身呢搵咗一間餐廳，我哋去旅行搵餐廳嘅原則係有一條公式的

Trip advisor 排名頭1/8 (12.5%)內，距離又比較近嘅會優先去試，當然如果行過有嘢得意都會想去食啦

咁我哋就好勇地， 租左兩架電單車，一個負責癡車坐嘅同時，負責睇地圖帶路。剩低嗰一個就係後面跟住行。

作為一個貪生怕死嘅肥仔，我當然係負責帶路啦。 雖然其實曾經係大陸做半年野，都係電單車咁渣左半年。

對過路程，需時大概20分鐘，直接出發！

點知意外就係咁樣發生

峴港 嘅馬路係幾容易行同埋搵， 佢有啲似係一個大嘅長方形，中間不斷有好多細路。佢係靠住唔同嘅大迴旋處去疏導交通，一般來講一個迴旋處，至少會有四條線。

係渣左唔夠10分鐘嘅時候， 我哋發現後面嗰個唔見咗，初初都只不過係覺得係咪我哋揸得太快。點知等左5分鐘， 都唔見佢， 我哋就逆線沿路搵人。

係呀你冇睇錯，越南啲馬路可以逆線架，係個撚個都係咁樣，逆線就靠左行， 唔好問我點解

揸揸吓突然間係路邊有人發出 "有震撼性嘅聲音" ，其實即係廣東話

停低一睇， 今次仆街啦，成隻左腳都係血，佢話係迴旋處有架大車面對面來， 佢一驚個下比錯油，就失控沖左上行人路，個人飛咗落車

不幸之中嘅萬幸係， 佢似只係磨姜傷左， 唔似斷骨， 其他車又冇碌過左佢。

路邊嗰啲檔仔嘅大叔好好人， 即刻沖出嚟扶佢坐低，幫佢推埋部電單車，拎支水俾佢，搵嘢整埋花咗凹咗嘅地方，幫佢清理傷口用消毒藥水洗一洗先。仲要唔肯收錢，只係收返整電單車嗰少少顏料錢。 真係好多謝佢，希望佢一切平安

係呢啲咁危險(?)嘅關頭，我哋即刻車佢返酒店，一入酒店大堂，成間酒店啲人沖出嚟，即刻已經有兩個人扶住佢， 可惜係男嘅。問佢洗唔洗去醫院，又幫佢去咗買紗布，消毒藥水。即場幫佢處理左傷口先，睇佢個死樣都應該冇傷筋動骨。酒店都話可以搵人陪佢去醫院，最後佢決定休息一晚睇下情況先。

同時俾我哋不斷恥笑佢

呢個故事教訓我哋

做事唔冷靜

屎都有得食

你怕未信主迴旋處一路行囉，點會唔等姐

多謝巴打，第一次寫有啲緊張

順住先啱

好撚正

無，但爭啲

無諗住叫但伏左，後面會講

多d風景相

求詳細攻略

第一次去，呢個國家好靚好正

完全唔想返黎

巴打返左香港未？
我依家係峴港係咁比司機Suggests 我地去叫雞

快去
之後記住比感想

返咗啦我係三月去，我哋之後有認識一啲當地朋友，佢哋都話如果想叫雞，寧願自己行入雞鬥，或者微信附近的人，司機嗰啲全部有回佣， 會特別貴

FYI

巴打形容得好正

有冇嘆咖啡?

收到，後幾日就會多番少少風景相

越南點溝通？

有啊，買咖啡又係on9，我自己本身冇飲開，然後發現買咖啡原來都幾複雜

同埋當地朱古力都幾好食

如果係酒店就係用英文，喺條街度基本上都係身體語言，但係當地人好熱情，我覺得其實幾開心

高質遊記留名

放多幾張仆街炒車圖

大家記住注意行車安全

馬路如虎口
on9咪亂走

有甜品未

越南啲汽水野飲嘅甜度係香港嘅1.5倍
連子母奶都當糖水咁飲

巴打有無食街邊生牛肉湯河

複雜既位係咩

幾時有甜嘢

塊越南依加要去北越先會體驗到地道野，由其是sapa, 越內都唔錯，胡志明同泰國一撚樣
峴港都開始變了，占婆島坐船仔好正，電單車玩全球唔知頭幾名最靚海岸線，的士來回順化 會安 各一日

有冇甜相頂一頂癮

經過一輪驚嚇，條友仔自己上房休息，我哋就繼續出去搵嘢食，順便買埋返去俾佢。一路揸電單車一路心諗今次仆街啦， 唔使掂海水，周圍都唔駛去，唔使行山，反正都係不如打斷佢另一隻腳， claim旅遊保幫補下旅費算

酒店後街已經有一啲檔仔，係一塊菜田隔離，即刻停車去問下食啲乜

問題黎啦

點撚樣九通呢？

我只識講一句粗口

於是我放慢語速，慢慢咁樣問佢

"Any food? "

"For eat?"

仲要一路用隻手扮扒飯

佢望一望我，然後講左一抽野

我嗰陣時應該係一個黑人問號樣，於是佢突然間拎咗

英文menu

......

你早啲拎出嚟啦屌

檔仔係食越南粉的，即刻心心眼

我望一望個價錢

我屌你老味有冇咁撚平

一碗越南粉大大碗，大概係HKD 16左右

我叫左一個雜面，乜都有，蓮藕，鴨血，牛肉，排骨，牛肉丸

朋友就叫咗牛肉湯河

另外每人拎左罐汽水

先講汽水， 屌你老味係咪個撚個都糖尿病呢度，我特登拎一啲喺香港未見過嘅， 一入口甜到自己覺得打冷震。然後先至試到嗰啖氣水係咩味。我覺得好熟悉，嗰種甜到想嘔，又覺得唔舒服嘅味， 但係明明應該甜係容易入口嘅矛盾感。好似想特登呃你飲咁樣。

我靈光一閃

屌你老味同細個嗰隻咳藥水味一撚模一樣

我朋友慢慢拎起佢嗰罐芬達，飲一啖，一個舒服嘅樣，然後望望我

"唔好飲咩咁嘅樣嘅你？"

我俾佢飲左一啖，佢個樣面色一變

然後冇再提過話要交換飲

講返碗粉

枱面其實係有魚露，青檸仔，辣椒仔
(唔係Tabasco)比你自己調味

一飲啖湯，非常豐富嘅層次，香茅，檸檬葉，小小薄荷葉嘅味都好出，個湯都算清，同埋夠熱辣辣，啲蔥唔辣口，反而係拎上枱已經聞到有香味，落一兩隻辣椒仔已經有辣味，特別開胃

粉無我地平時食開嘅咁有咬口，一食落口有少少碎開嘅感覺， 呢一點我覺得一般，但係牛肉丸好好食，味道好濃郁，感覺係真材實料，真係用牛肉打出嚟二唔係溝左其他嘢，蓮藕真係老年咁大舊，咬落去爽脆冇咁油膩，鴨血一般我覺得猪紅好食啲，牛肉好林好滑，好容易就吞落口，大大碗面真真正正平靚正，個湯飲完之後個口會有after taste 但係唔頸渴，正皮

客氣， 第一次寫多謝支持

順住條時序夜晚會有，偽甜

Excat7ly 但係我又唔明佢哋個個都又瘦又大波，我問過下當地朋友佢話可能因為以前勞動工作比較多， 需要多啲糖分喎

有啊有啊，爭啲吞埋自己條利

複雜在於溝通，可能我本身冇飲開，我想買俾人， 打算買啲奶精嘅，香啲嘅， 但係溝通左好耐佢都係拎包咖啡豆俾我

而其實 窮丁丁如我地一般都係飲即沖

計返應該係第二晚有少少偽甜

我哋都討論緊好唔好下次去北越

樓主成個trip用左幾錢？

機票加酒店同簽證 3600

洗幾多睇自己， 我個幾日冇睇過價錢應該用左3,4千左右

lmlm

好啦我搵返當地朋友個微信，為左老母，畀返圖你哋先啦

唔知係咪當地興， 佢哋堂眉畫到好似蠟筆小新咁樣個個都

但係當地人習慣着小背心，可能因為天氣太熱，基本上佢哋都唔覺得係咩問題

同埋佢哋着國服都好靚架，類似旗袍，但係唔記得咗影相，酒店嘅職員個個都係咁着

人在峴港追post 中

去左幾日？ 嚟緊都去6日5夜。
上網睇唱200usd已經夠洗。

越南妹易唔易食

巴打玩咩啊諗住

五日四夜，其實消費真係好平，睇你自己會唔會買下野

感覺都唔係冇機會， 如果唔係有拍拖，就可能喺嗰邊大開殺戒

女人望住呢個post，我必先有利申我係清白嘅

咁我地繼續係tg傾

大家男人，明嘅
條女大唔大波

重複，我係清白嘅

但係五一四野未見過平胸嘅越南妹

五日四夜

Plan定行程去越南

講緊溝定 ?

聽日繼續，小甜聽日先出，多謝大家， 其實我好怕冇人睇

有問題可以隨便問， 答多陣就去瞓啦

巴打！有個好細要求
可唔可以食物上加埋價錢
想睇埋當地物價

咁撚平

無問題 通常都會講大概幾錢港紙，我跟住試吓直接標出來丫

如果冇諗住去嘆嘅話其實幾OK，當地消費係真係平，但係咁辛苦做嘢去休息下我覺得都係值嘅，做一個90分鐘嘅Spa， 都係100至＄120港紙

之後會補充

有溝就溝，冇就

酒吧環境得唔得？
巴打邊間酒店？
有冇推薦

我哋住咗一間酒店姐， A La Carte DANANG beach resort ，好正，有apartment 嘅感覺，重點係酒店職員有禮貌熱情同埋幫到手，你睇返上面我朋友整親嗰陣時，都係佢哋即刻沖出嚟幫手，會想再去多次， 個位置又方便

原來唔記得出酒店圖，呢度係房嘅實拍，轉頭上Google搵返佢哋嘅相出嚟，佢哋泳池真係一流

我對泳池冇乜抵抗力

⼁⼁⼂

+1 每次返去好似過緊豬嘅生活

原來咁多巴打都係返越南探親

我已經心思思想去多次啦

得喎，屌

我要承認係九假期介紹先至識呢間酒店

但係真係幾唔錯，特別係個位置好方便

我之前 又係自己search到呢間酒店

但後尾無去到

9 假期 講完 唔係應該好多人咩

我見d人 景相 個池都無人ge ?

去完無耐, 不過公幹三日二夜

呢間酒店好多香港人去住,因為個泳池

另外越南仔好多都好撚樣衰,又矮又黑,但10個有1-2個質素極高,又白,又係成日著旗袍,完美展現大波長腿,好撚正,同埋佢地好撚易媾,因為博嫁出國脫貧,又易屌,但好易上身,巴打去馬果D真係要小心

This is.....

你有乜好介紹？頭先海灘好多單拖越南妹。但真係雞同鴨講

泳池相係上網搵返佢酒店出嘅，我唔記得咗影，但其實都真係無乜人，可能我去親一係就夜晚，飲嘢，一係就真係朝頭早

巴打有冇去邊度玩或者食飯

同埋普遍出嚟做嘢好似都係女人，唔係好覺有男仔，啲檔攤就通常係男人開，唔知係咪老細來

同當地朋友傾過佢哋話一個月大學畢業生都係搵＄2000港紙，當地都仲係男尊女卑，所以佢地唔介意識外國人

老柒，去做spa 同massage， 可以識下當地人帶你唱k，我地都有去唱，係幾特別嘅經驗

我一個人。玩到咁大？

越南妹

留名
而家係芽莊
覺得中南亞國家最正係酒店 又平又大又靚

有甜未

係咪 a le carte
我上次去都係住呢間

巴打

無懼世事變改，還是越南越愛

為愛所以在期待

絕對同意，同埋普遍人都比較熱情，海鮮好食又平，同埋越南比我想像中安全同埋乾淨好多，安全過返大陸二三線城市

就來有，應該等多一兩篇

無錯，巴打記唔記得佢哋個杯welcome drink

由於有朋友受傷嘅關係，決定今晚留喺酒店餐廳食飯，食之前其實都好擔心，因為一般係酒店食飯都又貴又唔好食， 點知食落可以接受同埋環境唔錯，重點係

隔離枱一枱都係日本妹

總共有六個

每人分都仲返到兩個， 連傷腳嗰個都跑得返啊即刻

可惜我哋都係唔敢同佢哋講野

架妹真係又大波又靚

講開又講，真係未開始食飯已經有驚喜

就係佢哋嘅Menu

屌你老味笑到我出晒水，係咪所有比共產主義影響嘅國家啲中英文翻譯都係咁九唔搭八，老實講酒店嘅餐廳特別闊落，好似仲有自助餐，因為我哋去嗰陣時係三八婦女節， 原來越南都慶祝得幾大型， 酒店會特登有一個自助餐慶祝，不過我地冇食到

叫左一個印尼炒飯，pad Thai , 黃金蝦，同埋冬陰公湯。

奇怪嘅點係點解反而佢冇乜越南菜，定係其實呢一個係遊客Menu

印尼炒飯個飯質比較黏性重，唔係唔好食但係我硬係覺得自己含撚吞精咁樣 ，同埋偏甜，隻蛋煎得唔夠香， 呢一個覺得一般

Pad Thai 反而炒得幾好，雖然都係甜但係可能有酸味中和返幾開胃，同埋炒得夠乾身，啲粉又無斷到， 連隻蝦都特別新鮮
(我係越南真係冇食過任何一隻肉質係梅嘅蝦)

黃金蝦真係不得之了，佢都係用鹹蛋黃去炸， 但係蝦殼係脆到可以一齊食埋，唔會死鹹，又唔會太甜。一入口蝦嘅膏同埋鹹蛋黃簡直係一對完美嘅奸夫淫婦，箇中香味同埋默契，鹹蛋黃嘅鹹香，蝦肉嘅爽滑，蝦膏嘅鹹鮮，油炸過嘅香脆，咁多樣野加埋，我嘅表情係咁樣嘅

其實食到咁上下我哋都係等緊個湯，因為又有啤酒又食咗咁多野已經飽飽地

點知一上枱

屌你老母玩九我？點解咁大份嘅，我明明叫個湯咋喎

原來當地任何湯(soup pot)，一般來講都會送一碟粉同埋一啲菜俾你碌住黎食，冬陰公夠酸，冇泰國嘅咁辣，非常足料。除咗檸檬葉香茅等等嘅香料之外，入面仲有青口蝦魷魚，飲落去係爽嘅。加左啲菜之後又係甜味重咗。雖然個粉好滑，但係真係好飽

呢一餐食咗大概HKD 200, 三人份量

下篇岀點樣去錯邪骨被恥笑啦

我妹之前又係住呢間

留名

呢間真係值得去啊絲打

軟的巧克力，每天餅

我7月去胡志明~~~好玩先再PLAN去峴港

但成千幾蚊晚
唔捨得

直頭係無力吐糟，香蕉羹都夠R晒頭

到時分享下巴打，好多人叫我去胡志明市話好玩啲

如果係早大概一年book ， 一晚大概＄1200左右，你兩至三個人去其實都可以接受

越北玩左一星期都係四千蚊到 仲要算豪玩

每晚都按摩咁濟

60-70蚊有靚女幫你按摩一個鐘真係大陸都做唔到

聽當地人講過廿幾年前有啲仆街商家宣揚食味精會令人聰明 所以越南餸好多都重味精

仲要真係有力識按

究竟有雞先定有蛋先

我分唔清要有幾撚蠢先會信，但係又因為想聰明而信

留名學野 7月同女朋友去

食住推

Lm 等睇甜

黎緊會去，留名學野

留名睇甜

邊度訂

甜呢？
人在會安等緊去占婆島

都有諗過去
不過驚溝通唔到

巴打啲食評好痴線

push

想學越南話同女女玩

感覺佢地唔識英文多, 識英文既大多都想要鬼佬

最唔鐘意越南一樣野係當地人見你遊客就當你水魚
然後扮唔識英文唔同你講
感覺呢樣係差過泰國

加甜

最重要果篇竟然live左

支持樓主

留名, 六月中去胡志明市
有冇行程好介紹

巴打放心，當地好安全

你都記得要安全啊

好掛住嗰到

最後覺得唔夠甜細力啲啊

我係Agoda 訂的

個人感覺唔會，放膽啲多啲身體語言，有埋google translate back up 夠做

平時出街同朋友食飯佢哋都係咁講

巴打咁有心 還好啦，我覺得識啲唔識啲互相九通反而大家會有心啲

呢個我未感受到，可能我俾人呃左都唔知因爲太平

好多謝大家，俾老闆屌完質我含撚後見到大家支持即刻有返胃口

會儘快岀埋篇偽甜，都努力答下大家自己識嘅野，跪求正皮

胡志明市未去過，但當地人有講嗰到係男人天堂 反而自己小心安全就真

文呢

ATM拎錢收幾多手續費

打緊

好怕老闆見到我岀個遊記都唔做野

我印象中收20HKD 一次，拎幾多都係收HKD 20

加油

[內文少甜，如果介意，請自行等下下篇]

飲飽食醉，個朋友又腳傷去唔到Club 見識下。唯有三條麻甩仔留係房到飲下啤酒。但係第一日行程咁唔順利又真係一肚氣，於是我同朋友B就決定係酒店附近揸車遊下車河。順便去搵地方按個骨放鬆下。

為保安全，我地同朋友A講，我地只會係酒店後街按，身上都只帶HKD 150，因為見按90分鐘都只係HKD 100- HKD 120咁上下。係決定入邊間後會what's app佢，如果兩個鐘後都無聲氣又未返到房，就報警啦！

(我個人就一向well planning )

如圖所示我地其實只係圍住酒店幾個圈，已經見到後街成條街都係按摩店，間間都有個牌Massage，心諗咁近酒店都安全嘅應該。但由於根本一頭霧水嘅關係，我地都係on99咁睇，最後頂唔順停車食支煙先。

就係呢個時候，有個越南仔走黎R水吹，我一睇，成個吳宗憲咁撚樣，仲要笑到狗公咁

吳鐘憲: Boss , massage ?

我: yes , where's your shop?

(佢身後明明無燈嘅)

Oh, up up, please , cheap cheap , very good

俾個電話佢禁幾錢，都要HKD 130 90分鐘，覺得貴少少，又怕上樓唔知點，就俾支煙佢話我地行多個圈先。

途中同朋友B討論下，其實人地都係主動R撈姐，至少勤力丫。咁不如都係搵返佢啦

一停部車，吳宗憲直頭係狗衝黎，又搵兩個靚仔幫我地推車，心諗咁撚熱情嘅越南人真係

一行入去，佢有啲似啲唐樓，要上三樓，但係得啲白光管，好撚有生化危機嘅感覺，開始係到諗起，會唔會俾人標參架仆街

一打開門，屌燈都無開，係咪我真係咁撚早，吳宗憲可能見我面色唔對路，即刻跑去reception

Thank you boss , turn on now , no problem , money ?

正當我擔心呢到係咪真係按正骨嘅時候，佢突然拎左

兩本好似童軍奬券嘅野

一本係45分鐘

一本係90分鐘

然後問我收錢

呼~你早講麻，即刻成個人放心晒，我斷估無撚理由邪骨有得抽獎咁離撚譜掛，唔通每個月開一次，免費屌多次咩屌你老味

然後我同佢講，我同個朋友same room 就得

佢個表情係好撚奇怪 ，呆左幾秒，同啲同事講左一大堆越南文，然後 no no no, small room , no

咁我由九佢，同朋友約定有咩事大叫

就終於，行入間房

多謝巴打，啱啱打好上半集

強帖 lm

Message bombom?

Massage *

咁“格涉”,一定有 massage bom bom

massage bom bom是什麼

快

快。睇埋轉頭落去。

8月頭去，黎明

上次去越南用微信都睇過個條女張相
不過應該重裝甲

4月去過峴港
5月啱啱就去咗胡志明市
個人覺得越南真係幾正
啲嘢食又平又好味
越南人又Nice
同埋最重要係佢哋啲廁所係好乾淨
唔會好似香港同大陸咁一陣味又成地都濕晒

越北 d囡囡 好多識普通話

唔駛雞同鴨講

講開廁所 我試過係cafe 去廁所
個男廁都係普通細細地一個馬桶加洗手盤咁啦
我行緊去廁所時已經有個越南仔跟住我2步距離咁
正當我入左去閂緊門時 佢係出面一野拍返開 然後入黎直接柯
個下有啲o 左咀
我諗佢預大家一齊柯同一個馬桶

寫左一半食緊飯，大家俾少少時間

支持

唔洗急最緊要快

下 唔撚係啊嘛
兩個人圍住個尿兜/馬桶，我眼望你鳩咁柯??

一入到房，心諗有無咁撚勁

按摩床無特別，獨立廁所都小事，仲有個好撚大嘅宅菇池，夠兩個人有多。

(但係得廁所燈有開，成間房又係冇開燈，係咪真係咁環保)

正當我感嘆人地雖然窮，但係睇黎比我地呢班港猪識享受生活嘅時候

吳宗憲又走入黎，拎住條短褲

我第一反應心諗:唔撚係連按都係你按啊？

Boss, you want good massage ?

...yes?

Tips , tips , very good massage ！

咁我就真係有預貼士嘅，乜原來越南咁慘連貼士都係個經理拎埋(對，人地吳宗憲係Relationship Manager )，咁我照俾佢啦

收左之後，佢用一種淫賤嘅笑容同我講，ok boss , no problem

然後岀返去

屌，即刻鬆一口氣

同朋友A報個平安，即刻計時

有人敲門，我轉頭一睇

我。屌。你。老。味

有個著住one piece 裙，V領嘅越南妹行入黎，皮膚白到無點開燈都見到反光，成個S字岀左黎

嗰份事業心呢，你一睇真係即刻會想請佢返黎

一望佢個樣

Emma Watson?!?!?!?!?!

真係好撚似，不過佢瘦少少，塊面好尖，唔知佢係咪整左黎

雖然好開心，但係又好擔心因爲已經無cash ，係咪有邪野架我無諗住邪會唔會俾人斬手指，好似細個返大陸老豆話:比人捉你去斬手斬臉切埋條利做乞兒仔..

點知Emma 好pro 地話: 我叫XXX, 請問係咪90分鐘按摩？

屌，係到聽過最撚流利嘅英文

我見佢咁專業，又有啲放心又有啲失落

然後佢就叫我扒係到開始按

佢隻手好滑 ，又夠力，咁細粒點解可以咁大力

如是者60分鐘後，全身都按完，途中已經要我反轉個人，我係咁望住佢，屌，真係好似Emma

佢問我一句: bom bom ?

我個樣係

乜撚野叫bom bom？

Massage bom bom?

Massage yes.

我咪按緊囉已經？

佢突然雙手 做呢個手勢 👉👌

我即刻明晒

Emma Watson 叫我屌佢？！

法官大人，你話我聽，Emma Watson 問你，點先？

我掙扎緊嘅時候，佢突然隻手向下，滑落條巨龍

我要強調滑呢個字，因為我本身已經周身油

原來，火上加油呢四個字係真有其事

老柒，係呢個時候呢，有一秒係真係無左理智嘅

但係，靈光一閃係

我無套

佢地啲套...得唔得架？

相信香口膠同安全套嘅故事大家都聽過

嗰一秒鐘，我真係諗左好多野

尤其係性病保險唔包

仲有，我女人係香港等我返去屌佢

有咩事搞到佢我仲係人黎嘅？！

所以，我決定忍痛推開Emma

雖然我嘅目光係佢胸口流連

佢呆一呆，問

No bom bom ?

Yes! No no no

唉屌，我平時英文其實幾好，都有少少英式口音同係歐洲留左兩年幾

但呢一秒嘅我，只係好想大叫一聲

點解！！！！

我同佢講，bath bath , ok?

佢點頭，走去幫我較水

我鬆一口氣，點知

佢之後眼定定望住我，又望住我條褲

我指一指道門，佢終於肯岀去

走之前佢問

Bath no wash ?

Emma 你唔好咁啦好無

我叫佢岀去，拎條毛巾俾我

我自己一路沖身，一路諗

我果然，係一個真男人

下 做乜唔做落去
就算唔bom bom驚套有事
用下口用下手囉

一黎，朋友計時中，怕佢真報警

二黎，又怕朋友B等我

三黎，唔知係咪已包左係價錢，唔係的話身上唔夠無理由要個腳傷嘅送錢黎找數

四黎，口都可以中，手我又覺得晒氣，不如靠自己

五黎，女人等我返屋企

好 真男人
值得我比個正皮你
你朋友又有無你呢個經歷?

朋友嗰個仲撚好笑

快手啲打下篇先

機票食宿洗費全數幾多？
想短短地去越南玩幾日
但fd未有假

有性趣留名

我諗bom bom姐係越南版既啪啪啪

我有套呀
我借比你呀
做咩No bombom

要係條街先搵吳宗憲 試下佢

男人有食唔食只有一個原因…無能

留名等朋友Bon Bon

Bom bom

其實應該bom之前要問下幾錢傾店數先 我入黎就係為左睇幾錢點知無

我都想知

上次我去,個經理笑笑口話自己同技師deal.我唔知唔理架
條囡一開頭開100美金 跟住自己一路忍住道火同佢講價
佢話支那人好闊綽大把錢俾得起,千祈唔好俾佢大到
開頭我都以為無套點攪?
原來囡囡收埋左暗格到

咁貴。成交價幾錢？

50蚊？

你點對得住個username
條女mon住，明嘅，靜靜雞話我知俾左幾錢tips

大概八千左右啊巴打

聽過朋友去越南比人屈左二千幾蚊港紙就淆底唔敢去越南玩

有講原因

真係 完全係狗公樣

世事都被你看透了

我之後有同Emma 傾計，1Q大概係 1m VND
(HKD 332)，大家稍安毋躁

有冇得分享下巴打

四魚唔駛屌 emma watson

上次俾左400hkd

係咪感受到有幾掙扎

算啦，辛苦錢黎，當資助當地小朋友讀書啦

400 1Q!?
包左咩先

按同屌，事後沖涼

按90分鐘

點解唔第二晚去過
你d fd會通風報信?

一條友去唱k咩都冇做過，禁錮你搵幾條友兇你焗你比錢，最後放低300usd 先比你走。

一樣

第二晚識左當地人去左唱k

咁恐怖 無價講咩

呢個係風味問題

除非去淫k 啫
做咩咁浪費

但夠爽 值回票價？

我要強調我地係樂而不淫

老柒其實都係幾得意嘅經歷，你幻想下好舒情嘅音樂，一路係到 "米米米"

無開大，但係香港按90分鐘都要HKD 300-330

我會覺得HKD 400係平

樓主係咪呢度？地盤旁？太早2220。唔見吳生！

無錯就係呢度！！ 紅色字招牌右手面嗰到入，巴打

收到

黎緊都會去峴港
小弟第一次獨遊有咩要注意
峴港會唔會好大
如果想追景點洗唔洗日日唔同酒店
定可以訓同一間

緊張

等你包膠

幾樓？條友話冇

二定三，你試吓旁邊嗰個建築物，呢個街口右邊數起第一棟

直接問有冇massage

見到Emma 幫我同佢講

This is a blessing from Hong Kong

係個「呢」字上面？見到酒店雞，幾好

巴打叫到雞未？
我係上面望下你先

你未行入呢個路口應該會見到Miss massage , 第一棟building ，行入去右面，你嗰幅相嘅右面

就係你樓下！！但係面向條後街嗰到，依家幅相係面向直街，向右90度就係

40000+1200000。3個細路

diu

我頭先影個間對面。2樓，車庫入

Niceeeee
Have a good day

第一條哈理波波瘋狂家姐咁撚樣。

第二條唔想提。師兄會唔會伏我？

邊個家姐

哈利波波有家姐架咩？

真係無伏你，有無俾貼士佢先搵女？

巴打！ 你無事麻？！ 你令我都好緊張

啱啱有AC無幾耐

估唔到咁癡線

全世界周圍都係連登仔

笑死我 等睇中伏
妙麗會唔會比樓主Hurt到無開工

我覺得無聲氣，代表個巴打已經享受中

點會呀秒麗唔使搵食咩

有冇人話比我知哈利波波個家姐係邊個

屌 live左
好緊張

90分鐘後等包膠

好緊張
記得同佢selfie

痴線，係咪真係搵得返妙麗

係咪扑緊喇

痴線咁都有野睇
BTW佢應該係講緊helena bonham carter

屌， live bombom
支持

留名睇巴打報告

好差咩法官大人

諗住屌妙麗變左屌家姐

有j 絲打？

其實我重點係去做Spa， 有兩間可以推介

完。砌左件似架妹。爆牙。指插完再啜手指。約左今晚過夜。開250，用100us 成交

有冇圖

正， 等包膠

小小流程。3個細路搶完錢後就四散晒，第一件家姐（來既主旨係幫樓主傳口信俾EMMA,所以「精處」左）第二個唔就得樣，佢自己知咩事，唔講野自己閃，第三個伸個頭入來望，似架妹又識笑，同時我怕再「精處」3個小鬼又衝入來。所以ok左。相頭ok,波路冇乜。浴缸幫我沖身，點我上床，技術是零，散打咁，一路打一路自己傻笑。跟住問bom bom？ok

佢想出門口。我捉住佢再係袋拎左個0.03俾佢。佢應該未見過。自己除制服，冇除衫，係我耳仔邊講左幾句唔知乜，剩係聽到no,原來話自己no body.話9知你，逐粒樓除左佢。

其他都係個d.

祝下個師兄旅途愉快。

轉頭消夜睇下影唔影到

見人見智
尤其係當你既目標係emma

大家好擔心你安唔安全

女人，如果你真係見到呢個post

我希望你明白， 我對你有幾咁認真

我真係好無用

大丈夫何患無妻
叫雞咪叫雞囉
怕條撚

同問

好好笑
你形容到d 野好好食
如果唔洗簽證 我諗會多好多人去

唔洗轉酒店
Dl grab car app d 車費平到少

笑*

跟本叫雞同第三者係唔同
D 女人都唔撚明

我唔係怕，不過佢會流眼淚

佢一喊我就條丁硬唔到

冇女人我覺得未嘗不可

女人都應該去叫鴨，我係支持身體自主嗰啲人

其實地方好細，我真心覺得揸電單車好方便好舒服，啲車又唔算多，基本上有電單車所有景點落去都方便，我冇去到會安古鎮因為朋友隻腳傷左，但係感覺都係中國風，冇太大興趣，唔使轉唔同酒店啦，寧願搵一間舒服嘅住得舒適，先有力玩

其實我覺得計埋簽證都仲開心過去泰國

呢個又真，你唔會覺得快餐好食但係有機會出街食快餐

多謝支持

連登仔無處不在
無啦啦樓主遊記變左叫雞post
Btw, 我其實只對海鮮有興趣，比樓主啲盞鬼食評吸引左

峴港正
我都岩岩去完泥
留名下次再去

Cant agree more
錢唔洗唱太多，我仲煩緊點用哂啲錢佢

越南叫雞平過泰國咁多 咁拉埋個fd去越南仲好

對唔住！ 上返幾張食物相。

當地人係幾好客（唔衰個時）係會安，豬肉串。

收完錢會幫埋你包。（大家應該見到佢隻手）

推推推 最新咩情況

聽到你地呢個share好想即刻book機票去越南

圖！

等緊checkin ,一陣飛芽莊

捆晒黑邊
我呢啲玻璃肚應該唔係好啱

師兄 圖ar

留名，十月去

終於live, 好撚正

不如 開個 峴港 胡志明 團

強烈建議大家係香港換左美金先
去到機場門口找換店先再用美金換盾
同埋美金100同散紙個rate唔同
100蚊紙個rate最靚

有無機會連登仔團？
無fd想去越南

你幾月得閒 ?

不過你班友仔成日貼人相

仲驚過一個人去

我黎緊7月頭第一次去越國，都係峴港
我問過有d朋友話帶人仔去使都得 係真唔係呀

最好唔好 越南同鄰國係有牙齒印

機票幾錢？

變左叫雞po
搞到我都好想即刻買機票去

樓主係咪仲有個FD既經歷未講?

想六月尾去 但個個frd都叫唔好自己去
但睇左咁多post 其實都唔係好危險啫

Live左
Lm 支持

係街邊見過 2R 咁既素質
峴港搵極都搵唔到架步, 同好少馬伕

7月去芽莊, 有無人有門路?

其實我諗有按摩就已經代表係架步
當然 如果係呀嬸睇鋪個D就唔使諗

上4 台做下功課就知道

。

巴打你個名

有冇人6月想去呀？

上次上4台 峴港直頭無咁濟

芽莊可能肥仔啦

今晚繼續出遊記， 多謝大家支持，跟住會介紹Spa， 幾間餐廳，同當地人去玩，去唱K，買手信喺邊度買，希望快啲有機會再去嗰度玩

上面有巴打心水清，我朋友單野未講，又係笑到我仆街，希望大家都玩得開心啲

sure唔sure ?

胡志明 峴港 塗山 好難無 wor

好彩我未開始柯 即刻洗手出返去 唔同佢癲

如果d普通酒店門口有牌寫有按摩
男人入去通常起碼係邪骨

峴港唔收先至少，都係HSBC ATM +少少HKD 啦巴打

之後其實仲有大概20分鐘，咁就同Emma 坐係按摩床上傾下計

原來人地係唔知胡志明市定係河內人，大學主修經濟學，一級榮譽畢業 佢好冷靜咁同我講做雞係最快財務自由嘅方法， 只要自己唔吸毒

心係有啲唔舒服

不過呢啲野真定假就自己判斷啦

佢仲教我，一般來講係越南，spa 係正骨，massage 係邪

1Q大概 1m VND, overnight 就 大概100 USD，留意番佢哋所謂嘅過夜，其實係可能朝頭早5，6，7點就走，當然如果你好鍾意佢，其實你係可以叫佢呢幾日陪你自己傾價錢，同你一齊飲飲食食咁樣

越南嘅女人真係非常小鳥依人，當然可能因為你出糧畀佢， 比較敬業樂業，感覺普遍性格都比較樂天同埋熱情

我哋第二晚認識左當地人一齊去食飯，我哋幾個男仔完全係唔需要動手，幾個女人會夾餸去你個碗到叫你係咁食嘢

同埋佢哋見到你肯學佢哋嘅語言其實會幾開心，我諗呢一點去邊個國家旅行都一樣

之後再補充

臨出房門，Emma 又突然叫一叫我，然後抱一抱我，我胸口一軟，佢係我耳邊講左幾句嘢，然後擰轉身

原來佢條連身裙拉鏈鬆左，想叫我幫佢拉返高

屌你老味，係真心叫我幫手定係想我放低100美金

手震震咁幫佢拉返高之後，佢望住我對眼，好認真咁講咗一句: thank you , you are good guy

屌你老味去到越南都收好人卡

出咗去行返去reception

見到我朋友食住煙，我心諗條友係咪食緊事後煙爽緊回味緊

由於又係冇乜開燈嘅關係，我行到好近先見到佢隻手有少少震

我問佢發生咩事，佢用力吸左一口煙， 然後先至同我講一句

有咩出到去先講

落到街我追問究竟發生咩事，佢同我講， 呢度原來有得屌閪 我話我知， 然後一五一十將我同Emma 嘅野話晒比佢聽

佢一路聽，面色越嚟越奇怪

然後佢講咗一句，屌你老味你仲係唔係兄弟

你下次俾貼士....話俾埋我間房丫麻

我呆一呆，我話乜你冇比到貼士咩揀女之前

佢又點左第二支煙，話無

然後用低沉嘅聲線，講咗一句

屌你老母我嗰件豬閪，隻手大隻過我(利申:佢係幾大隻)

按係幾夠力，但係按按下佢係咁揸我屎忽，問我咩bom bom

屌佢老味你知我啲英文幾垃圾架啦，我咪點頭就算，點知佢拎個安全套岀黎，屌你老母，我梗係即刻制止佢啦 ，一嚟我冇興趣，二黎我有女朋友，三來，就算開大都應該係佢俾返封利是我囉屌

仲話係兄弟，就算你唔幫我俾埋貼士，入房前你提一提我丫屌你

你就搵Emma Watson 按骨，我就對住肥媽力保貞操不失

我屌你老味

我笑撚到仆街，返房同腳傷朋友報個平安，然備複述成件事，仲興致勃勃準備第二日去做spa 食好西

當時嘅我唔知，原來一切，都係有因果，有報應的

今晚我笑人唔好彩見猪西

第二日，我...

隻中指係。。。？

唔明，巴打你指聖子嗰張相？

diu no massage bom bom

快d出文啦巴打

推推

推

好生動 睇到好過癮

十足甜故咁喎

6月中去完 真心正 我去個d地方咁岩撞正無咩香港人 講咩都無人聽得明 同埋間quan ba thoi 2紮計果個女staff幾cute

幾時去

樓主想問下 你租完電單車係泊邊？

同埋係咪唔洗牌？

Grab car 吧啦，好撚平
10分鐘車程10幾蚊港紙

想自己揸下車

啱啱先OT完

食埋飯打文

我地住A la carte danang beach resort , 佢旁邊租嗰到可以泊返，會有酒店員工幫你推車，俾個牌仔你

每日租大概HKD 3x ，你岀去超過兩程已經平啲

無錯，唔使牌

多謝你呀巴打， 第一次寫仲驚冇人睇

其實我平時講嘢都係咁

已經比現實嘅朋友認出左我係邊個

可惜最後真係無甜

我無去到 Quân ba thoi 2

但係真係成日心郁郁想五六日走返轉

有無人試過租4碌係當地渣

笑Q死

我唔夠膽揸。

F5

樓主帶冇去asis park 同巴拿山

文呢？？

笑撚死 打到好生動好撚正

講開又講，有邊個香港人平時唔係頸緊膊痛丫， 所以其實我一到埗呢，已經為大家book咗做Spa架啦

我做Spa係參考返trip advisor 嘅ranking 然後睇價錢，我一睇，屌你間間都平到咁

仆你個街做70分鐘body + hot stone 都係大概USD 11 (HKD 88) ， 我記得90分鐘係俾左HKD 120左右。我所講嘅價錢係講緊排名頭10嘅spa ，已經即刻狗衝book 定

但係由於有朋友仔腳傷，佢完全做唔到，所以最後決定我哋三個一齊出去食飯，之後送佢返酒店剩低兩個出去嘆下 琴日食咗一個檔仔印象幾好， 今日又係揸住電單車行到邊食到邊。

離遠見到有個檔仔，即刻停車，問題又來啦。今次真係完全溝通唔到，然後佢又冇英文Menu， 再一次出動我嘅身體語言，終於有好西食

Food food ? 扮扒飯

然後佢打開個飯煲該指住啲白飯，對住我舉起隻手指公

然後佢就指住檔仔入面啲雞肉，魚，菜，豆腐之類，我估計佢應該問我想食邊樣

其實係咪即係越南碟頭飯

作為一個暴發戶，其實係咩都想試吓

我同佢講全部都要

然後佢都係聽唔明

我唯有用手指指晒咁多樣嘢

佢望住我哋個樣好似望住啲餓死鬼投胎咁樣

但係，好多年冇試過係啲小木枱，沙地上面食嘢，其實我覺得咁樣食幾有風味

細檔真係細檔， 佢唔使2分鐘已經上枱，最特別係佢會比碟豉油你撈飯食，個時候我試咗一試，發現佢入邊應該有用雞油，同埋都係甜，佢唔似星加坡嗰一隻咁稠，似係我哋平時廣東豉油再加埋熟雞油，入口甜而且香。

佢哋嘅碟頭飯同我地食開有啲唔同，可能佢哋天氣比較熱，一般來講佢哋食嘅飯唔會太過熱，會係微暖，甚至乎係凍嘅。

先講味道，佢地嘅豆卜比較硬身，但係咀嚼之下會有一股天然嘅豆味岀黎，比較淡，橙色嘅係一種酸甜汁，加埋一齊食會覺得好鮮，而且係有股回甘。佢哋啲酸菜同我地食開嘅冇咁鹹，反而比較好送飯。雞肉同我哋食開講求滑係唔一樣，其實都幾撚鞋 但重點在於，may姐教落，食雞要有雞味，呢舊雞唔使落雞汁，都已經有好濃郁嘅雞味。有理由相信雞係新鮮雞。透過燒嘅方法，加埋啲甜燒汁，同埋入口嘅嗰一股炭香， 伴隨着一陣陣嘅微風， 雖然好撚大塵。

加埋前面提過嘅甜豉油

嗰股東南亞嘅風味湧撚晒上嚟

果舊魚就真係好彩只係叫咗一碟，睇個樣同食落去似係青魚。點樣去形容佢呢，有啲似係咬完嘅蔗渣，乾撚到搵我啲口水索返入去咁撚樣 雖然燒左係好香，但係我寧願佢燒啲小魚干應該好食啲， 真係真正嘅多舊魚

碗湯又有少少on9，由於就咁食真係有啲乾，我問佢有冇嘢飲

Drink ? 然後拎起隻碗扮飲嘢

屌佢老母佢攞咗一碗節瓜湯黎

我心諗我平時都唔撚飲湯架啦，但係無辦法真係口乾，即管飲

一飲，發現人哋碗湯係凍嘅，有節瓜嘅天然甜味，又幾解渴， 唔知係咪順便下火，佢哋食太多燒烤野

到埋單嗰一刻，我地發現

每人係盛惠HKD 9

我咁撚大個人都冇試過唔使＄10食一餐飯

仲要個嬸嬸係超級友善，雖然大家語言不通，佢在場仲有個應該係佢孫女嘅小朋友， 我地同佢打招呼say hi ，佢會叫個小朋友同我地打返招呼

然後小朋友怕生寶向後跑

佢鬧個小朋友唔知咩，最後個小朋友係咁喊

搞到非常之唔好意思

就係咁，我哋食完餐非常道地嘅飯之後，正式向spa 岀發

原本想去，但係朋友腳傷所以無去

其實你~了不起~

去啦巴打

多謝你，其實好驚冇人睇

快d出post啦 唔該

啱啱先出咋喎巴打

加速

點解咁熱都著外套同hoodie既
未去過越南唔知嗰度既溫度

我地係三月去，都幾凉同舒服

由尋日見到你個po開始，就成日入黎睇有無更新，加油啊巴打

再快射血啦巴打

但係真係多謝大家俾面，會再快啲架啦

好正呀喂

真係好撚平

大推，順便問巴打六月去會唔會好熱?

會大太陽，但係佢冇香港咁濕熱，飲多啲水，一件外套夜晚/岀入冷氣就得

多謝

如果你係絲打，呢度應該好多人肯同你去

如果係有丁絲打，根據旅行嘅內容，應該都好多人都肯同你去

去啦！

有巴打提過grab car係咪即係的士

利申:6月中河內

7月中下旬有冇人去峴港？ 而家一人求照應

準備去lm

grabcar 係第二個 uber 都係call 車app
東南亞用佢多, 好似係

睇到好撚想去

今日都夜啦，聽日介紹spa 同識當地朋友仔，多謝大家

得一篇！？

下星期二出發去峴港，好撚緊張，好想遇到高汁越南妹

好想知你第二日點呀

emma

越南
是但入間鋪仔食野已經好撚正

Lm

出trip去越南未試過去玩，覺得好傻豬

EMMA EMMA

巴打你USD 100後仲可以咁早起身嘅

大家早晨，係巴士上打文中，希望lunch 有一篇俾大家先

留明成地精

等你

大排檔啲香蕉好難食喎

定唔知芒果

d交通方唔方便？

有無人話我知發生咩事，打左up唔到

證明巴打精健力壯
我都想搵Emma

一路揸住架電單車狗衝去Spa，講真，邊間得真係識條鐵咩，所以我地就用最7嘅方法，上trip advisor 一早book 定(當時)排第一嘅 Queens Spa

見世界各地嘅網民都咁吹奏佢，懷住又期待又害怕受傷害嘅心情，終於到左

Btw 途中發現，越南啲樓都幾得意，一黎唔高，二黎原來佢地興買地自己起，所以有啲似我地嘅村屋但每家每戶由顏色到間格都未必一樣，岀面望落幾得意

去到門口，其實離遠睇個招牌都幾殘，有一秒擔心會唔會毛巾污糟，訓醒係冰水成缸血等等

點知門口佢地幾有心思，整個綠化帶

又好多鞋已經放係到，門口個保安叔叔仲好好笑容咁叫我地除鞋入去，即刻放心啲，斷估唔會咁撚多人面前搞口內臟買賣掛？

間鋪好撚光猛乾淨，踩落雲石地係舒服嘅，幾個reception 越南妹懷住一顆熾熱 嘅事業心，咩都唔講，即刻烏低身拎對拖鞋俾我地，另一個就斟茶同拎佢地嘅(懷疑係)自家製曲奇餅黎，仲有啲19賴放鬆嘅輕音樂

我望一望人地嗰份胸懷，即刻唔係放心啲，係放心晒

重點係咩啊，重點係呢度可以講得通英文架屌你老味

雖然呢度好食好住好山好水好女人，但係溝通到個感覺始終係唔同

於是我即刻用一個低沉有禮而且紳士嘅聲線同佢講

Hello, I am XXX and I had made a reservation for two at 3 please

佢露出一個帶有酒粒嘅甜美笑容，點一點頭，然後喺電腦度睇左一陣

同時，另一個妹妹又拎埋本Menu過嚟解釋緊

第一個妹妹面有難色咁行返返嚟，仲要半跪咁同我講

Sir, I am sorry but no reservation.

WTF

嗱講真，我就一向好有修養嘅，第一個反應係佢係咪睇唔明我個名，你知啦壞人啲名， 姓氏放喺前面又得，放喺後面又得，我彈出又彈入， 吹咩

於是我繼續保持微笑咁同佢講， 你家唔介意比張紙同埋筆俾我，我寫低個名同埋email， 方便你睇多次？

佢又比粒酒粒我睇， 企起身嗰陣時由輕輕咁展示佢自己對佢嘅事業有幾咁上心，你話我點樣可能對佢有任何炆憎嘅情況呢？

2分鐘後，佢攞埋部電腦係我面前開過email俾我睇， 真係收唔到我嘅Booking。邏輯上你諗，我唔相信佢哋會特登delete左我封email，所以今次應該係我柒

我朋友繼續喺度大啖食餅乾，同另外啲妹妹喺度嘻嘻哈哈，我望吓部電話

屌你老味，原來我個Wi-Fi收得唔好，封email根本冇寄出到， 仆街今次真係七出國際

然後妹妹好抱歉咁同我講，今日真係full Booking啦，不如聽日同樣時間啦，你揀定你想做咩丫

個一刻，我真係想搵窿捐

我故作鎮定咁樣揀定我做嘅嘢，約返聽日同樣時間，佢哋仲要好好咁樣拎個紙袋仔，入面放兩支水俾我哋話今日天氣熱

屌你老味呢啲咪五星級囉

然後我同朋友講，喂走啦

佢仲戇鳩鳩咁問點解

屌那星真係好撚樣衰

乘興而來，敗興而歸

正當我地一臉惆悵，喺門口食煙嘅時候

門口個保安走來問我地咩事， 問我地係咪入面有咩唔好所以咁快出嚟

屌呢啲咪專業囉

一五一十講晒比佢聽之後，佢竟然拎佢部電話出嚟，然後喺Google Map比另一間Spa嘅地址我哋睇

話果一間其實都係同一個老闆，同一班員工

仲要教埋我哋揸電單車點樣過去，大概有幾遠

仲要再三保證價錢係一樣，唔使擔心

我除咗比支煙佢，我都唔知講咩好

就係咁，我哋今日正式去咗

The organic spa

去撚到另一邊，真係即刻有位，佢哋呢邊嘅裝修比較古色古香，但係同樣嘅係員工嘅果一份事業心

老老實實，又係即刻拎茶拎餅乾出嚟我一啲都唔會驚訝， 屌你老味，佢哋竟然係一個人攞住一本Menu介紹嘅時候，另外同時安排左兩個人各自幫我地洗腳

你哋明唔明白，箇中千辛萬苦得來不易嘅輕鬆， 係幾咁彌足珍貴。

你地又明唔明白，係人哋貼心細心咁幫我地洗腳嘅時候，我哋又係如何嘅慨嘆究竟越南人係食咩大

廢話唔多講，我地兩個都做90分鐘，我做hot stone 朋友做bamboo+ lotion ，佢話好好奇點用竹去按摩

按摩內容大家都知，有幾個地方要讚

環境衛生，光猛企理

房仔入面有個細細的locker，方便擺嘢又放心

有力專業按得準，而且安靜，真係休息同放鬆而唔係仲要講野sell package 之類，想大力啲細力啲直接有個手勢就得

同埋平，最後加埋tips 大約HKD 150

保安叔叔無介紹錯

Organic Plus Spa
14, Lý Văn Tố, An Hải Bắc, Sơn Trà, Đà Nẵng, 越南
+84 91 795 78 59

事業心
感受到個份人文既溫曖

抱歉大家，唔知點解加左表情同埋圖之後出唔到，唯有今次純文字版，希望大家lunch睇得開心啲啦， 今晚夜少少出多篇，正式認識當地朋友仔

請問巴打有冇去過占婆島浮潛/潛水？
有冇好推介？

今次無去，因為朋友仔傷左

東淫西賤南淫北濕

樓主講個間酒店有Day tour係浮潛，
但啲水唔係好清，4人團好似1300K 每人
人幾多，但個沙灘幾靚既

補充體力。港幣1舊

我都plan幾日去果邊比幾千包條女玩幾日先,唔知幾千夠唔夠呢?

A la carte

腳軟未

幾千只for 女女？

注意安全啊巴打

直頭係想全程頭入啊

利申，無錯字

係呀,包佢同我飲飲食食行下玩下,幾千唔知夠唔夠,當請性導遊

唔該哂

你可以微信yo下

巴打岀入平安，玩得開心啲

絲打去左可否分享下啲相，無去好可惜

想問成個越南係咪胡志明消費一定貴過北越？會唔會貴好多 有無巴打去過bombom報告下

下個星期毒撚一個去 有冇咩推介同埋留意下

越南真係一個好地方

唔使簽證

分享下點解 前排去完柬埔寨覺得好唔店

點解既

有APEC

倪匡都有講過, 越南妹係最正

我4月去又係住呢間酒店

聽以前同事講過,佢以前越南女友皮膚身材都好正,又玩得,但一分手就好撚癲,追到個男不停搬屋

諗住放board leave 去唔去
同老婆去係咪唔好玩

好
但我8月尾先去

Btw上年去胡志明市爭啲俾人打劫
所以嚟緊去峴港都有啲淆

冇事既。貴野放好佢。

行左3日-用腳行，橫街小巷。

小心睇車會好D.

我雖然無去但上面有提供峴港bom bom 價，FYI

如果一個人去，現金唔好放一個地方以策安全，雖然我覺得當地好乾淨同治安好好

睇你想玩咩，可以去行下五行山，飲咖啡，踩下電單車，水上活動，識下當地朋友去一齊食海鮮檔，做下spa

巴打可否分享下

本身有投資開東盟？(係叫東盟麻？ )

同埋有無巴絲熟越南物業市場

呢間其實真係無得輸

好過泰國先我覺得

又唔好咁講，氣氛輕鬆，古鎮夜晚又好似幾浪漫，可能造人成功添

竟然

我地可能好彩，幾日都覺得治安好好，啲人又熱情，係直情會主動話我地俾多左錢嗰隻

可唔可以分享下係咩情況，俾大家一個警惕

南山巴仲雙腿有力，真漢子也

有無諗住去clubbing ?

可能因為我地幾個女仔去
係小店排隊買嘢食時
有個男人痴得好埋，但明明間鋪好空
之後覺得怪就望多兩望

原來佢繞埋手收埋左把刀係入面
之後即刻同frd打眼色走人

Btw,胡志明市俾我嘅感覺全部都係呃人
如果唔講價真係俾人劏到一頸血

全靠Google map 點我由big c 行去機場。

機場旁有唔少club,門口都幾恐怖。

*當地人都幾老實，初期我會拿實d錢，後來真係聽唔明同好難分d錢。成舊錢俾佢自己拎，佢地又老老實實拎自己要收個d錢就算。

峴港又真係完全無呢個擔心

下

我揸電單車都揸左五至七分鐘我記得

柬埔寨同越南人外表性格都好唔同喎

越南妹易食難分

柬埔寨D女唔掂! 去左成7日都無個靚

賓妹黎

我之前去間士多買2罐可樂.我又係咁俾錢.
條女呆一呆跟住找錢.我出到門口睇一睇,佢收多我1萬銀(好似,太耐唔記得實數),

不過都係幾蚊港幣.就算數
不過d 錢真係好難分,成日俾錯錢
我覺得呢樣野真係小心d

同fd去左幾個東南亞國家
發覺通常都當左我地係當地人
後尾去士多買野飲
未入門口開始就唔講野
直接比張大少少嘅錢等佢地找就算 成日有驚喜

睇黎愈黎愈多人去

留名，一個月前買左九月中去

有冇人組團去？
預10k左右去搵下D囡囡玩都好過引

7 月尾

睇到short 撚左 以為你個FD 去bom bom

btw 我上年11月去
都係住你個間同PULLMAN
好想快D 再去
D野又平又好食
係會安商業化D

唔係正義撚，不過好人好姐係東南亞國家幾個男人又識搵spa又識搵massage，仲識用微信搵人，好難信你無開大，不過我唔評論咁多啦，自己覺得清白就好。

提醒下，用微信玩十個入面九個都係假相。開附近的人好快十幾條女搵你。add你就問hi sir, how are you, massage? 或者就massage with happy ending。唔好比龜頭沖昏頭腦，最簡單去verify 係request video chat 或者影d指定動作相。

想叫雞正正經經去d娛樂場所叫。按摩，唱k大部分都有邪野玩。可能貴d但有保障，比少少tips人地一定有著數

咩人有咩思想

唔明你講呢句有咩意思。阿媽係女人？
呢個post直情有其他巴打跟住樓主步伐開左大出埋報告。

join

佢都話係唔記得咗帶安全套先唔開大

你信條女唔會有套？

抱歉大家，琴日太攰訓著左，覆埋即刻加快先

對感情係認真嘅普遍

但係好唔好玩？有冇咩景點覺得係值得去？我下個目標之一黎

我哋通常會用電話督左個數出嚟先，錢會放係一個人身上，佢慢慢數，然後先交俾我去俾人，隔咗一個就冇咁易出錯

巴打係咪曬得好黑

機票成日特價，係簽證其實算貴，但係計返都仲係平過泰國我覺得

加油兩位巴打，到時出返遊記

最好笑係，佢做完之後問我，咁我碌竹呢？

佢話係好舒服但係搵唔到有關竹嘅嘢

會安朋友仔腳傷我哋最後冇去到，我估就其實傍晚時分去就已經夠？

因為唔係呢一世人冇開過大囉

但係我好欣賞巴打嗰一句，唔好俾龜頭沖昏頭腦，金石良言，猪西事小，安全事大

每個地方有唔同，例如喺海南島三亞， Spa先至代表開大，massage就真係正骨(指有少少裝修嗰啲，鋪頭仔唔計)

至於點解無屌Emma ，

一黎有巴打心水清，因為無套(我唔敢用大會提供安全套 ) 怕爛丁丁

二黎，我覺得男又好女又好，成年人去叫雞/鴨係無問題，安全就得，好似食野咁唔會食死一間餐廳

但係女人唔係咁諗，我唔想夾硬放自己嘅諗法係佢到，我係廢事佢流眼淚所以無開大

但any肥，無論自己去定唔去，市場都係存在，大家揀啱玩嘅野開心就得

岀入平安

怕老婆或朋友睇到post，明冇唔好再問啦

你有公司嘅話，又成日飛，可以去申請APEC 卡，行特快通道，免簽證

但其實廢，好多國家都免簽，得越南咁on9

期待出文

都OK! 但係貴過越南少少
吳哥窟, 一日大圈,一日細圈
柏威夏寺
有時間去埋金邊睇下萬人塚,S-21集中營

之前我響胡志明酒店按摩都有邪野 不過係hj

係喎，想問俾左幾多tips 俾吳宗憲先有good massage

我睇完呢個post都好想去越南
同女朋友講完佢就話唔比
因為佢都有睇呢個post

自己去/同friend 去
一定要同條女去咩

佢實會認定我去開大

其實要玩，邊度都有得玩
不過出左香港風險係高d ge

你有親戚係海防人?

我相信你CHANGE左佢幾個先再塞錢俾佢會好D.

我俾左廿萬,唔覺得有分別

就嚟返到屋企，返到屋企即刻寫文，唔好意思大家

見到有巴打話睇完篇遊記就想去好友滿足感，多謝你

帶埋女朋友去啦

帶女朋友

留名睇返

帶埋佢去點南淫北賤

留名
8月尾去

諗緊轉唔轉樓主果間 a la hotel

出文啦

幾正
樓主啲形容好有趣生動

搞到我都想去越南

崛港好玩既~~

有冇食過青糯米飯？

留名
月中去峴港

樓主不見了？

我係樓主女朋友 佢已經比我軟禁完，見今日六四呢個特別日子就放返佢出黎接受你地既燭光啦。佢比我屌9緊啦，係隔離好努力趕緊篇文出黎架啦

大家唔好咁， 帶埋女朋友去旅行有咩問題先？可唔可以解釋下先？冇問題呀我覺得真係冇問題喎

巴打s，我想問大富豪....係咪仲係好好玩...?

我唔明白你嘅問題，但女朋友先至有得淫賤好冇

*帶

你係絲打定係有丁絲打

去做下spa 啦

做完個Spa，出到去個天已經黑九晒

心諗今次仆街啦，留咗條友係間房，會唔會夾生餓撚死佢

全速前進，頭搖又尾擺咁樣返到酒店

點知條撚樣話自己未肚餓，不如試吓去coffee shop 飲當地嘅靚靚咖啡，心諗又好似有啲道理，越南話晒都好似係全世界排第二嘅咖啡出口國，即刻九衝落去問吓個大波女職員，佢同我地講原來酒店後兩條街有啲小檔，試吓嗰度啲咖啡，特別香濃

老老實實啦，我就唔飲得咖啡嘅亦都冇飲開，不過有樣嘢開心嘅係，係個檔仔嗰度飲一杯咖啡大概係HKD 5-10左右。

我哋三個每人叫左一杯齋啡，一聞落去我覺得越南嘅咖啡聞落去嗰種炭烤味比較重，飲落去質感比較薄身小小，但係回甘個一刻會有少少榛子同埋杏仁嘅味。係舒服嘅飲落，加多一套法國電影的話呢就直情覺得自己係中產(偽

正所謂出外靠朋友， 我哋三條撚樣戇鳩鳩生勾勾，喺度睇緊究竟今晚又食乜撚嘢嘅時候

我決定踏出人類嘅一小步，毒撚嘅一大步

直接同隔離枱嘅朋友仔搭訕

隔離枱嘅朋友仔呢有男有女，四個女仔兩個男仔。本身都係咁望住我地，唔知係咪我哋個樣生得比較差少少。定係覺得我哋生得七得來啲皮膚比較白。一聽之下驚為天人，原來佢哋都係係當地讀大學嘅大學生，全部都係讀BBA或者酒店管理，甘啱係類似sem break 去峴港玩。我哋問吓佢哋有咩當地野好食，點知佢哋同我講，其實當地有冇乜好食我屌佢老味。諗諗吓亦都有道理嘅，你叫我同你講香港有咩道地有好食嘅嘢，我都係同你講，與其搞咁多不如去食譚仔三哥算撚數

經佢哋介紹呢，佢哋話酒店附近有一間居酒屋係峴港幾岀名

Phố Nướng Tokyo Đà nẵng
4 Phạm Văn Đồng, Phước Mỹ, Sơn Trà, Đà Nẵng, 越南
+84 93 154 43 99

拿老老實實啦，呢一間呢就話自己係居酒屋，個名係叫自己做東京，即係我理解就有少少怪，即係好似我去外國開一間茶餐廳叫彌敦道咁撚樣囉

但係呢食物質素不是重點，重點有兩樣

第一，啲啤酒平撚到好似水咁撚樣，我哋前後好似飲咗四個啤酒塔

第二，啲女職員真係好瘦好撚靚仲要識聽英文，聽佢哋講呢一間算係當地比較中上少少又年輕少少嘅居酒屋，驟眼所見呢，有好多架妹同韓妹都係去咗呢一間食嘢，同埋門口有幾間林寶堅尼。直頭見到有幾個富二代

點解我覺得呢間野唔算太正宗但係有幾好食呢？ 因為佢呢其實係類似韓燒，係食燒烤嘅，最搞笑係呢，係呢一度你叫一個海鮮套餐，係平撚過你食肉

另外一個重點係呢，就算你喺呢度食肉，都平撚過你喺香港去食沙嗲王，或者譚仔三哥叫埋杯嘢飲同埋土匪雞翼或者皮蛋

所以基本上我冇睇價錢，對唔住大家

我只係記得我哋最後六個人，因為當地學生哥有三個同我地一齊食飯另外幾個約咗人，買單大概係港幣三四百，食撚到想嘔咁撚樣，唔知係咪我飲酒飲得太多

薯條就基本野啦冇乜特別，反而佢哋嗰粒炸帶子真係好好食。

首先你要明白，帶子係一種非常之敏感而脆弱嘅食材，屌你老味基本上稍為唔新鮮少少呢，就會有一種臭閪嘅味道出現。

即係咩味呢，你離遠聞落去，會有嘔心啦，酸臭啦嘅感覺，質感呢會好鞋口。咁基本上呢一粒帶子呢就廢左架啦。但係呢度嘅帶子唔同，唔知係咪真係海鮮太新鮮太平，好少何炸帶子會做到呢一種鮮味嘅感覺。一咬落去，粉漿比較薄身，同脆口。我估計佢粉漿冇乜太大調味，所以食落口唔會遮住帶子本身嘅味道。帶子咬落去好軟滑，有一股淡淡的海水味，咀嚼之下帶子天然嘅甜味同埋粉漿入面麵粉嘅麵粉香混合埋一齊，唯一美中不足係佢嗰一點裝飾用嘅茄汁真係冇茄汁味我屌你老母。

因為太肚餓嘅關係有好多野冇影到相，我哋叫咗一個牛肉套餐同埋海鮮套餐。海鮮又新鮮嘅魷魚上枱嗰陣時不斷郁嚟郁去 屌你老母放佢喺房上邊嗰陣時好似喺度掙扎咁樣，直情有啲於心不忍

不過好撚彩，其實成餐飯我哋都冇郁過手咁滯，因為原來係越南當地出去食飯都係女人負責整嘢食，我地等食就得。佢地會自己幫你燒，幫你剪細埋放你碗。佢見我哋冇夾到蝦，仲幫我地剝埋蝦殼。

我哋超級唔好意思，但係個越南仔同我地講，佢哋嗰度係咁樣。個人感覺有啲似韓國，佢話平時佢自己出去食飯班女人都係要咁樣。嗰一刻深深咁覺得，我哋香港男人係亞洲真係狗也不屌。

講返食物，佢哋有樣嘢好奇怪，佢哋嘅牛肉咬落去呢，係好食嘅係新鮮嘅。但係係燒牛肉嘅情況之下呢，佢哋好鍾意將啲牛肉燒撚到鞋底咁撚樣。 你明唔明即係有幾鞋？ 鞋撚到一Pat野一嚿嚿咁撚樣啊， 我懷疑越南人係鍾意食牛肉乾多啲。

老老實實越南人真係好撚飲得，佢哋好鍾意飲酒，我哋都多謝佢地特登帶我地食飯，所以嗰餐最後我哋自己請咗。我哋諗住已經無下文

點知臨走果一刻個越南男仔問我地，不如我哋一齊去唱K？

我同佢講點解無啦啦諗住同我地唱K ,個心即刻響起警號心諗會唔會要小心內臟

點知佢問我不如入廁所傾，我心諗屌你老母唔撚係要我係K房唱菊花台啊？ 但係飲咗咁多酒又幾急了，決定喺餐廳呢一個公眾場合嘅廁所去咗比較安全啲，問清楚。

一入到廁所佢突然間同我講，我嗰幾個女同學對你哋幾個有興趣，所以諗住不如一齊唱K加深下感情

大家有冇留意我成篇文都冇提過嗰幾個女同學呢？

就係因為睇落去除咗肉體似女人之外，個樣好似畢加索啲畫咁撚樣

即係啲眼唔似眼，個鼻唔似鼻，但係身材係真係好嘅

嗰一刻我有啲想返酒店瞓覺，但係又覺得人一世物一世， 我有啲好奇越南當地嘅K房係點撚樣

於是同果兩個仆街討論過，覺得三個人互相有照應應該冇事嘅

就決定揸電單車跟人地去K房

無

好唔好食

巴打，massage bom bom ?

女同學

巴打有冇發現我成篇文去到最後先提起佢地

甘你老母先

咁咁咁咁咁咁咁咁咁咁

我錯了

飛左你條女啦

峴港有咩酒店推介
樓主個間睇千幾蚊晚

有冇去屌HolyPig

巴打最後有無錯手食左女同學

可能佢唔鍾意Emma
鍾意畢加索

絲打啊
睇完樓主推介一定試

女同學,女同學~!!

有丫 ， 你快啲出文

聽日去峴港胡志明 留名

畢加索

bamboo lotion 係一樣野來

出文

無，咩黎架可否分享下

無，食唔落，係一個有關逃嘅故事

我知你講邊個，把聲好溫柔架佢

我唔准你咁講嘢

記得queens 就預早book 定，一日做一次好，廢事傷皮膚

努力係咁偷時間寫架啦

玩得開心啲，等你分享

利申，無藝術細胞，唔識欣賞

絲打，你解開左我同我朋友嘅心結

收到，加速

多謝支持

圖呢?

樓主你地有冇被越南人讚過handsome?

未打得切文仲係公司，畫左女同學A個樣先

點食啊屌你地

hxh個比斯姬 (變大個隻)

...... 我都係佢手上努力逃出生天...

有食唔食

我聯絡翻個越南仔，話我有個香港朋友對佢個朋友驚為天人，一見鍾情，叫佢介紹俾你？

我2月同女朋友去胡志明 全程的士 market食野又正 當地人又nice 啲越南妹仲要
如果成班仔去一定好好玩

其實都有部份係墊出黎

樓主仲可以食到餐飯。忍耐力已經異於常人

樓主有無揸過電單車去遠啲既地方/景點？
去到部車放係邊

上網睇係咪通常啲市區鋪頭門口會有專人幫你睇車？

胡志明消費係咪貴啲？

舉頭望明月，低頭思故鄉

無嘅望下佢個胸囉唯有，唉

隨街拍，推上行人路擺埋一邊，如果係餐廳呢，一般佢有個位俾你泊車架

藝術既野我地d凡人算把啦，留返藝術家食

正呀屌

好想去 但個人太毒淆底

我覺得好平.相比起其他地方 越南真係好平

我諗胡志明貴啲喇 始終大城市

上年去左Hanoi搵朋友 真係超好玩 佢仲帶左我去下龍灣住靚酒店 又平又高級又靚 pho真係世界級美食 日日食都肯

Live

文

聽日就出發，好撚興奮

飛邊

LIVE~

經常，係香港無乜姐

去啦，真心正

巴打俾心機

留名 下星期自己一個去胡志明

一出到餐廳門口，俾風吹一吹個人即刻清醒少少

朋友就車傷腳嘅朋友B

正當我哋懷着興奮嘅心情諗住出發嘅時候

阿豬西望住我笑淫淫，同朋友細聲講大聲笑

係佢回望過嚟嘅時候，佢嗰種眼神令到我覺得好熟悉，但係偏偏又講唔出口

說時遲那時快，係一輪嘅米咪米米米之下

豬閪佢竟然係佢嗰條短到 遮唔撚到充滿迫力嘅短腿嘅短褲入邊，拎咗一條車匙出嚟

然後將個條車匙笑吟吟咁樣交俾佢嘅朋友

然後佢一嘣一跳， 我重複，係小朋友嗰時，幼稚園嗰時， 老師描述白兔仔所用嘅一個動詞- 一嘣一跳或者嘣嘣跳跳咁走埋嚟

用非常有限公司嘅英文同我講一句

You, drive , me, ok?

即係點呀，即係我成餐飯得低頭唔撚望你，你認為呢一個係一個signal，係一個暗號，係我含羞答答唔撚好意思望撚住你，其實我對你好撚有好感話啦

我必先要強調一點，每一個人睇人仆街都係覺得開心同埋好好笑，但係當自己仆街嘅時候，其實你根本就反應唔來。

我唔知點撚樣應佢，佢竟然自己上咗我家電單車，然後叫我開車。我嗰一刻我真係好想車佢，大巴大巴咁車佢。

我突然間醒起佢嗰種眼神係咩眼神，佢嗰種眼神，係我細個睇Discovery Channel啊老虎打獵嗰陣時望住獵物嘅眼神

原來，我就係嗰隻羚羊

揸過去K房嘅途中，基本上我係用120嘅速度去，我班朋友仲要喺後邊一路揸車一路笑，持住人哋唔識聽廣東話，又喺度歡呼搞到人哋以為我好似好開心咁樣。屌你老母咩我塊面西撚過我老闆。

點知佢哋兩個唔清楚，係我啱啱去廁所嘅時候人哋係話對我哋有興趣，佢哋兩個唔知道，另外果兩個猪西，喺前面等緊佢哋，原本都諗住提一提佢兩個叫佢哋坐開少少，我決定保持沉默

去撚到橫街，見撚到一層三層高嘅唐樓咁嘅物體，樓下仲有一個reception，個reception呢就只係一張木枱，有個阿伯坐喺度，我哋心諗今次仆街啦係咪入錯賊屋，點知佢哋又好自然好開心咁行入去，現場嘅環境係用白色嘅光管，大家可以幻想到箇中陰森嘅感覺，牆上面啲白油好似甩甩地咁樣， 心裏面已經有少少打退堂鼓

點知佢哋又均真喎，直接同我地講咁多個人總共加埋大概係VND 700,000,
(HKD 234)，會包左啤酒同埋生果

好啦入到房，好撚次去撚左人哋屋企擺撚左張沙發但係有圖卡拉OK咁嘅感覺，嗰間房，所謂房，係有獨立廁所，但係道門呢就係村屋嗰一種僭建門，用侶果種感覺，反高潮嘅係打開道門，廁所非常乾淨仲要係抽水馬桶，除咗用白光管之外基本上我哋都冇乜投訴

到唱歌，越南人喜歡嗰啲節奏強勁嘅音樂，嗰個豬閪望住我唱撚左一首買買買買買嘅歌，班朋友係咁笑係咁笑，笑撚到我覺得我想搵支針聯撚住佢個咀。佢哋話呢一首歌呢，係一首情歌。我心諗乜你哋啲愛情咁撚洶湧嘅咩，啲節奏快撚到好似小理阿爸咁樣，我扮唔撚識聽佢哋啲19英文，正當我同豬西喺度糾纏緊嘅時候

我回頭一望，我見到我兩個朋友俾人灌緊酒 ，我哋兩個都仲好啲可以走去廁所自己冷靜下食支煙，腳傷嗰一個係我哋兩個走咗去食煙嘅時候，比三個豬西圍撚住飲，個越南仔仲要喺度笑，話歡迎我地做越南女婿。

係呢個係今日關頭，我哋三個唯有不斷話想唱歌，要佢哋係咁點啲台灣歌比我哋， 其實係連李克勤都有得唱，但係有樣嘢要讚佢哋，越南人真係好熱情，基本上你唱成點佢哋都會好開心歡呼拍手。豬西其實我哋做朋友係冇問題，只要你唔好每一次我唱完歌，係咁讚九我，然後衝過嚟。簡單啲來講，我係覺得我唔撚安全呀，我驚我俾你強姦啊

我哋三個覺得勢色唔對，打個眼色準備走人嘅時候，豬閪佢竟然拎起支咪，向我告白

FYI 豬西點樣沖過嚟我部電單車度，同埋咩係充滿迫力嘅短腿

巴打應該好靚仔

重點係我係肥矮柒毒
利申：163 cm

好撚好笑 旅行有艷遇 執到啦你

唔信

巴打果然係個好仔 睇你遊記笑到我gapgap聲

等緊你出文

圖ar!!!!!!!!!!

好好笑~

飛峴港

早，大家都咁早嘅

準備死去開會，多謝大家支持

岀發嘅巴打玩得開心啲

同學仔留隻豬你食呀~~~

千金難買乳豬仔.樓主~~

而家喺機場準備出發

順風啦巴打

留名
笑到仆街

笑撚死人咩

正評
巴打真男人，等你出文

峴港真係好熱！！！，熱過香港超多

巴打連emma開大都唔要
原來係想留精食豬茜隻豬

樓主比tips emma 比在幾多

今日吾軀歸故土

真架，唯二的優點係誠實同有少少幽默感

巴打仲係當地架麻？我介紹你識？

但無咁笠已經好好多

冤枉啊包大人

HKD 50

仲未偷到雞打文，唯有同大家吹下水先

今晚講埋點逃出生天

高質

多謝你巴打

同行嘅兩個朋友話，原來我地平時真係幾on9

追到live
巴打文筆幾好笑

留名留名
好睇

一次過睇晒24頁, 好好睇!!
樓主文筆好好

返左嚟香港4日好掛住越南
Btw, 有時間既巴打一定要落會安
夜晚靚到癲，啲屋好似Tvb古裝城咁

我plan左行程 一晚會安三晚峴港

我個行程係
一日bana hill
一日占婆島
一日嘆Villa
一日會安

其實大家唔好嫌我重複又重複，真係第一次出post ,冇諗過令到大家對越南呢個地方咁有好感，又冇諗過原來有咁多人都鍾意呢個地方，實在係非常感謝大家，我啱啱收工會合老婆去食飯，希望今晚可以出多一兩篇文啦

多謝~(香港小姐口吻)

啱啱同老婆傾開計，話我地不如下次食飯之前問吓大家想我食啲咩，然後我自己寫返個食評出嚟，會唔會成個idea好on9

俾你講到好想去

留PASSPORT 租電單車會唔會好危險

唔會on9呀, 不過你自己食左乜, 其實都可以寫食評,, 始終香港咁細..
巴打介唔介意問下你幾歲到? 30頭定中?

俾COPY

巴打，我地同機wo

唔好意思大家，老婆啱啱捉住我屌咗一次，準備屌第二次，一方面我費事大家被人燒春袋，另一方面我真係集中唔到精神岀文，佢從來唔會阻止我做任何野，但係如果佢唔鍾意，佢會含住我條撚，為咗細佬着想，聽日見啦大家，唔好意思

我今晚係酒店個bar飲野，先三十幾蚊港紙，抵屌到爛

唔知點解橫左

加油撐住呀，等你出文

巴打玩得開心啲，飲嘢真係好撚抵屌，俾心機識下當地朋友仔帶佢上嚟飲嘢啦

飲野之後就…

搵EMMA

未睇過咁撚好笑既遊記
巴打現實一定係gag友黎

睇緊遊記果陣已經call緊戰士組團

越南推廣大使應該搵巴打你做
睇完已經同朋友plan下個月去

我哋本身都有呢個擔心，但係又真係乜事都冇，至少佢冇唔見

多謝你呀巴打

但係呢，其實我都係20中

玩得開心啲呀，去旅行最緊要係啱玩嘅朋友一齊去

基本上一齊去嘅人夠on9你嘅旅行就好笑架啦

有冇人可以聯絡下越南大使館，我會做好呢份工

月尾去峴港，有咩安全要注意

米米米咩米..

豬西講得好起勁，酒精嘅催化之下佢塊面帶有一股嫣紅，望住我係咁唔知講乜乜乜物物

個越男仔喺度係咁笑喺度翻譯，佢話豬西表示，覺得我個人好有風度好gentleman ，因為係啱啱食飯，我除咗不斷同佢講唔該當佢夾野俾我食嗰陣時，我仲會幫埋佢哋斟酒，佢覺得同越南男仔好唔同。所以佢希望我哋可以認真咁樣溝通落去。

我屌你老味，你早啲講吖嘛，你早講我就收皮唔搞咁撚多野，我做上述行為係因為我家教好，我老豆教落，出嚟食飯唔可以大安旨意，等人哋俾野你食。

老豆，我真係估唔到，原來你教我嘅嘢對溝女都有用。

但係重點係，我冇諗住溝佢麻屌！

係呢個時候，我又諗起細個問我老豆應該點同女仔相處

記得當時嘅老豆頭髮仲係黑嘅，佢沉穩咁講咗一句說話，

"出得黎玩，可以風流唔可以下流"

"而且，最緊要安全，贈你十個字"

"萬花不沽身，船過水無痕"

咁如果我對嗰個人根本冇興趣佢又好主動咁樣進擊我點算呢？

"一個字，走"

豁然開朗，我覺得文化睇完都夠啦，現在已經係夜深，我都好應該快啲返酒店房好好休息

咁大家都清楚啦，通常你最好嘅朋友呢都鍾意睇你仆街嘅。果兩隻畜生，聽到越南仔咁講，即刻喺度起哄，然後唔俾我走，叫我好好同人哋飲多兩杯。

我屌你兩個老味，呢一種行為簡直就通蕃賣國，屌。我問其中一個朋友做咩要玩到咁撚大今次，最多今晚張單我埋咗佢。

佢呼出一個煙圈，望住我輕輕咁講左一句，你記唔記得早兩日，你就搵Emma Watson幫你按摩，我呢？ 你完全冇提過我叫我俾小費，你由得我一個人比肥媽按左一個半鐘，我顅得條褲又顅唔到個心口，你都有今日啦。呢個係你唔提醒兄弟比小費嘅下場！

我忍住眼框入面嘅眼淚，我實在估唔到，呢個仆街睇女人睇得咁重要架！(大丈夫，掌門人 2003 ) 我擰轉個頭，問另一隻腳傷畜生，咁你呢？

佢露出一個單純嘅笑容咁同我講：反正我腳傷左，周圍都去唔到冇乜娛樂，唯有睇住你食花生，俾啲娛樂自己啦

交友不慎

如是者，唱左兩三個鐘頭K ,豬西不斷叫我飲酒，仲要自己好撚好酒量，我飲一啖，佢飲半杯，都唔撚醉。我覺得咁樣落去勢色唔對，於是聰明嘅我就用一招必殺技

不如我哋返酒店附近食消夜？

呢一句說話背後有非常之深嘅含意，首先我要避免自己繼續攝取酒精，至少可以揸一陣電單車吹吹風醒醒神先，然後我要俾一個錯覺於世我已經開始就範，獵物嘅反抗意志開始唔強烈，再者，近酒店先至方便展開我下一步計劃。

就係咁我哋一行人又走返去酒店附近大排檔食消夜

一去到大排檔，朱西已經即刻叫左一箱酒，我今次反而一反常態笑咪咪咁樣叫佢叫，我估計佢應該以為我已經飲醉咗，但其實我非常清醒。

首先我特登叫咗一個辣酒煮花螺，花螺非常大隻而且新鮮，咬落去有種海水嘅味道出咗嚟，辣酒唔算太辣，冇我哋嗰種香味，但係酒味比較重少少。係幾好食送酒一流。

食完嗰啲辣酒煮花螺大概5分鐘後，我開始皺眉頭然後表示肚痛，然後再表示由於距離酒店好近，我想返酒店房去廁所比較乾淨衛生。我怕佢哋話現場已經有廁所，特登補多句我要食腸胃藥。

然後返咗上酒店就WhatsApp個兩隻畜生我唔會落返嚟架啦，叫阿豬西自己走啦。

最恐怖係，豬西不斷用微信佢打電話俾我，係我返到酒店房扣喉嘔左兩三次，佢竟然打咗10幾次電話俾我，然後不斷發微信同我講

Are you ok

Miss you

Where are you

Where you go

我一方面慨嘆佢啲英文點解突然間好似進步左，另一方面深深咁樣覺得，我呢一招金蟬脫殼簡直盡得36計嘅精髓。

然後我措詞強硬咁樣向兩隻畜生用what's app 表示，夠膽帶豬西上房的話，我就即刻將佢兩個嘅護照copy交俾大陸嘅朋友去借錢，然後將啲錢入埋落我大陸戶口。

就係咁，我沖完一個熱水涼終於覺得自己係乾淨完整咁去瞓覺

其實我覺得當地嘅治安好好，主要都係現金分開兩三個地方放唔好一次過放晒係身，要清楚自己酒量去到邊度。

想問下樓主越南多唔多蚊
8月尾去睇風景好驚多蚊 好惹蚊

我係三月份去嘅，所以當時其實冇乜蚊

但係我都係好野蚊嘅體質，我覺得用蚊貼會比用蚊怕水更加安全， 因為當我地出汗嗰陣時或者玩水上活動其實蚊怕水係會冇咗，蚊貼會方便啲，全身癡兩個， 一個係身一個係褲就夠晒穩陣

推。

好好睇

好很好笑呀
搞到我十月都想去越南

今日去左會安大雨到仆街

Live呢

落雨緊係去BOM BOM啦.

你指分開放係指身上分幾個袋 /背囊，定係指放啲錢係酒店身上再分幾多地方

我哋嘅方法系，三份二嘅錢放喺酒店，三份一嘅錢拎出街，理論上三份一夠我哋用兩三日，因為去旅行通常我哋去會預鬆少少

由第一日到步呢，我哋會有個袋仔係裝啊公錢食飯飲野用，主要由一個人負責袋住，咁當然每個人身上會有少少現金啦，金額係會問一問酒店如果係市內搭的士過嚟係幾錢，咁就安全又放心

好眼瞓但係間房有問捉唔到，好灰，點解我係越南反而冇俾蚊咬

謝謝你
幾佰萬現金係身

唔使客氣，玩得開心啲呀

推#

我琴日上巴拿山，落山果陣落狂風雷暴，嚇撚死

好玩?

其實bom bom 係咩語言 我聽泰國屌西都係叫bom bom

好玩呀

好多韓妹架~~

係呀，琴日落pub都勁多

有冇好似樓主咁,俾豬仔跟?

巴打落左邊間 唔知邊到正

求介紹

個pub冇乜豬西，但好多韓妹，仲撚放
唔記得叫咩名，係峴港碼頭對面

有冇大約位置 google map唔到峴港碼頭

搵到間野叫golden pine pub

巴打 胡志明市 有冇推介 ..bombom

大家頂住，趕返去岀文 抱歉要大家等

Btw 今日見到八月去胡志明市來回機票HKD 1000連税 爭啲買左

肥美

真係爭少少就去個三日兩夜行下

買左8月尾 $8xx vietjet
但可能去唔到

就係呢一個，不過諗住加埋行李所以大概＄1000

咁多位好抱歉，老闆啱啱打電話來有文件要執，今晚應該出唔切俾大家

對不起對不起

有冇LIVE?

屌你 仲可以講埋辣酒煮花螺既食評

今晚再戰哩間pub，原來好多雞，質素都唔差，巴打想bombom可以try，我冇try

詳情係點?

巴打你係要打埋個遊記就快喇
我怕嚟緊去越南既巴打啲Bombom包膠推爆post

琴日去左一個人飲野 但唔多人 係咪我太早去

好想去
一個人又淆底

我都一個人
Gogogo

2位齊齊上啦。

上年去上邊啲bar個時都經過呢間 好認得個門口
當時又係好少人 但係再上啲bar 坐爆曬

唔識渣車會唔會少好多野玩

一個人唔驚俾人搶野咩

門口有D好似黑社會嘅人，埋去吹兩句先

巴打你幾點去？

我覺得好安全

個個都話安全，上網啲人都話治安好，應該冇乜問題既

半年前一大班人去過胡志明市
冇出過事
但始終有D危機潛伏既感覺
戒心太重

個post係咪完左？好似咁耐冇更新既？

不過我自己就算去日本都會小心啲財物 ，比較謹慎既。
乜都袋穩啲，特別就算係酒店都會整啲嘢嚟睇吓會唔會有人郁過自己啲財物

又係爛尾post

樓主啦啦啦

等

去到邊到都小心自身安全同財物，始終唔係自己地頭
anyway，巴打出入平安啦

咁樣計, 每兩三個月過去玩兩三日都幾正

衰過賓妹 縮小版非洲人

agger

lau ming

醜到扑街，黑到炭咁，全部農村樣

強帖留名 俾樓主搞到我心郁郁想去 本身諗住九月去泰國 諗緊好唔好轉

樓主去左邊

有無巴打想組團去bombom

樓主呢?

搵EMMA?

下星期獨遊胡志明+美奈，唔知有冇野玩

推!!! 等你出po

大家好 又係樓主女友出場
由於佢呢幾日失眠加好多野做（佢唔止一份工），再加上今日要送埋我返屋企（在此高度表揚）拖左大家咁耐唔好意思

我已經同佢打左個賭，今晚再唔出文就一星期有得睇冇得食，自己搞掂啦

去搵emma

即刻成日去DaNang

經過琴日咁驚嚇之後，我朝早起身成個人都仲係呆呆濟濟 ，佢兩條仆街仲一起身就不斷喺度笑點解唔食隻豬閪

真係膠都費事俾

經過休息，腳傷嘅朋友終於可以回復一半嘅行動力，我哋決定今日重新挑戰當初想去食嘅嗰間餐廳

Fatfish Restaurant & Lounge Bar

地址: 439 Tran Hung Dao, 峴港 越南

咩都唔講講重點先，佢會比濕毛巾你，揸到熱屎辣辣抹一抹面抹一抹頸同埋手，即刻個人爽晒。

由於小弟戴眼鏡嘅關係，抹完塊面帶返副眼鏡一體，屌應該有個越南妹係學生妹黎，喺度part-time

嗰個樣真係好gfable , 可惜我哋唔夠膽同佢話影相， 又太肚餓掛住食

我哋食嗰陣時有個唔知乜撚嘢套餐優惠，呢一餐每人人均大概係HKD 80, 已經有埋一杯生啤，同埋每人揀個pizza / main

朋友仔話好似係越南幾日都食得好熱氣，特登叫多個沙律來滋潤下自己，點知一食就仆街啦，唔知點解佢啲菜有股苦味 ，苦之中有有一點黑醋嘅味道，嗰種苦同埋酸嘅感覺，十足十我呢幾日不斷OT上唔到來令到大家失望嘅嗰種苦澀

Parma ham pizza 比想像中好食好多，雖然佢哋唔算係薄餅底，唔係行脆身嘅路線 ，冇嗰種炭香。但有趣地佢嘅餅底幾好咬口，麵團入面嘅空氣顆粒比較大，有種煙韌嘅感覺。好似變相逼你咀嚼咁樣

咬落去，麵粉本身嘅甜香，唔知係唔係越南本身農產品都係豐富，我感覺佢呢隻麵粉好似一股甜味同埋天然嘅香氣。定係我食開美心嘅空氣包食開太撚多防腐劑 。配埋佢哋嘅番茄醬，我相信佢哋係用新鮮嘅蕃茄整，冇茄膏嗰種人工嘅糖膠味。芝士落得重手，如果有港女喺度應該會尖叫大叫好好味，亦都好彩冇紫薯 。

Parma ham份量夠多，天然嘅鹹香，豐富嘅油脂，混合埋麵粉嘅甜味，番茄嘅鮮味，芝士嘅香氣，同埋豐富煙韌嘅口感，我會話佢係一個唔正宗但係頻為出色嘅變奏Pizza

另一個就真係巴屎閉，係一個素食嘅Zucchini Pizza 有啲人會叫佢做意大利青瓜仔。但係其實真身，佢只不過係一條翠玉瓜

今次就伏撚到仆街啦， 可能我本身唔係太好翠玉瓜嘅關係，我成撚日覺得呢種瓜好鬼滑好潺，雖然係幾甜但係咬落去嘅口感好林，加埋佢呢個餅底本身都係比較煙韌，我好似最着緊一對軟林林嘅嘢咁撚樣，我諗起細個見到啲小朋友食嗰啲胡仔，屌你老母諗起都唔撚開胃

跟住成個百寶袋咁樣嗰個呢，係一個彼得包。呢度個包皮看得比較香脆(怪怪地呢一句) 入面材料其實幾豐富，有好撚多菜番茄仔用鹽啦黑醋啦橄欖油啦去調味，然後配燒牛肉。雖然佢燒牛肉嘅份量唔多但係我反而覺得係一個幾適宜嘅份量。因為一咬落去，菜本身嘅水多撚到好似之前又一城水舞間咁撚樣 ，係個口腔度湧出來射去你啲牙肉。好似喺個花園入面咁嘅感覺，在咬咗一啖燒牛肉嗰一種油脂同埋牛肉嘅香味，令到有一刻覺得自己係個草原入面向前行見到隻牛咁撚樣

我諗風吹草低見牛羊，應該都係啲古人食牛肉包嗰陣時嘅感覺。如果唔係咁撚熱呢，會更加好。

講小小餐廳嘅環境，佢係海邊居民呢夜晚個景係唔錯嘅，啲人非常有禮貌，我估計係當地應該都係專比鬼佬去嗰邊食飯，餐廳精緻。一去到佢哋餐廳門口已經係主動行出來笑着打着招呼咁樣叫我地入去，我哋走嗰陣時個職員仲要沖左去幫我地拉部車出嚟。係真真正正感覺到喺呢度食飯你係一個人而唔係但係為咗一碟食物。我見佢紅酒同埋生啤嘅款式算係幾多，價錢亦都唔算貴，如果大家要搵一個舒服又可以比女人影相呃like 嘅地方， 呢度應該唔錯。

好似佢哋夜晚係有live Band的，有冇巴絲可以分享下

聽日同班朋友飛峴港

真係好對唔住大家，係我呢幾日忙到仆街完全冇時間寫文嘅時候， 啱啱一睇大家唔單止冇負皮我，個正皮仲要多咗咁多，原來已經突破左200

無論我幾忙我都會寫埋佢，公事上嘅嘢就唔講啦呢度係旅遊台，真係好多謝大家

其實我每年通常都年頭去旅行，今年就去咗俄羅斯同埋越南，睇吓完左越南後，會唔會出埋俄羅斯啦，再一次感謝大家

放兩幅風景相俾大家

俄妹定越南妹正啲

俄，皮膚已經贏，俄羅斯係你喺條街度每一日都覺得自己入咗女兒國咁樣

波絲貓永遠都正

岩岩搶到平機場下年年頭去峴港

樓主咁嘅速度仲話出俄羅斯 為由留名叫我個孫燒比我睇

你就醒呀，我諗呢篇越南越愛－峴港出年年頭差唔多完

Btw, 機場都比你搶到咁叻叻

推。等睇俄妹。
Btw : 有冇甜？

有冇得食

搵到幾張fatfish 相俾大家， 原來有影到少少個part-time妹妹

可能去到今年年尾準備出大結局嗰陣時，直接組團成班去越南越愛2018

南山巴你真係好衰架 梗係冇啦

有錢就有得食

組團第一個join

個風格好正， 搞到我想去越南， 反正洗費好平

半個鐘後出文，多謝大家，搞到好想同你地食餐飯添你哋嗰個講嘢都好好笑

睇完之後約FD出左機票八月去

係咪想搵emma watson

飲飽食醉，送埋個腳傷嘅返酒店，我哋就再次挑戰原本無去嘅 Queens Spa

那老老實實，個人認為呢佢當時排第一係有原因嘅， 職員有禮親切呢啲我唔講啦

佢哋個個都會單膝跪下咁樣去同你介紹自己嘅按摩係點做，同事展現佢哋對事業嘅嗰一份執着同埋事業心，重點係非常正骨嘅地方，嗰種啱啱好見到嘅感覺係幾咁彌足珍貴

Queen Spa
144, Phạm Cự Lượng, An Hải Đông, Sơn Trà, Đà Nẵng, 越南
+84 93 242 94 29

上網求其搵左幾張相俾大家睇

佢嗰隻餅係真係幾好食

都係做個半鐘，都係全身

個人感覺，呢間啲師傅比較夠力水，同埋可能接觸比較多遊客，係溝通上係方便好多嘅，嗰種能夠溝通嘅感覺加埋充滿笑容，老老實實係香港真係難啲搵到，我係香港正骨成日都俾人sell package，你又知怪唔到佢因為佢啲租真係好貴， 但係講真香港嘅價錢已經足夠我喺越南按兩次，仲要係一個鐘同個半鐘嘅分別

實在係非常推薦大家帶埋女伴去放鬆下，包你夜晚女朋友特別感動，個身又放鬆左，做咩動作都易啲啦

然後呢，係越南呢幾日其實我哋唔係好見到有咩鋪頭買手信，問一問當地人，佢哋一般來講呢都話去Big C 買，最齊最多

Big C Supermarket Da Nang
255-257 Hùng Vương, Thanh Khê, Đà Nẵng, 越南
+84 91 919 45 55

老老實實，呢一間超級市場呢大家去開泰國都應該聽過，簡單來講就好似我哋嘅乜撚嘢百佳超級廣場，啲嘢係真係好齊， 但係價錢係偏貴嘅， 如果同當地物價比較

有幾個特別位係

第一，如果大家有拎背囊或者手袋的話你係需要係入去嘅時候寄存左先嘅

第二，嗰度係超級市場樓下其實係有得唱錢，Rate大概系 HKD 1 : VND2570 ，唔係太抵，但如果量唔多其實無乜所謂

第三，去嗰度我建議大家包車或者的士去，我哋係揸電單車去嘅， 條路係多車多路口，尤其是大家唔係咁熟路，屌佢老味我朋友叫我喺後邊跟住佢，佢走來沖尾燈

佢過路口嗰陣時，綠燈得返3秒，我同佢爭三個車位嘅距離，你都知啦條路咁撚多車唔係你話爬頭就爬頭架嘛，搞到我係啱啱紅燈頭2秒沖咗個去，係左手面有成堆車沖緊過嚟，嚇撚死我嗰一秒

個路口就係咁撚樣，屌佢老味

我哋喺嗰度買咗一啲河粉，腰果，朱古力，咖啡同埋扎肉。基本上都係越南最出名嘅幾樣野。河粉買返一隻紫色包裝，應該都係啲百佳牌Big C牌果類野，好撚好食，入口滑撚過我哋隻手。

扎肉要食得快啲因為人哋冇防腐劑，大概放到一個星期左右，咖啡佢哋有一隻係當地比較出名嘅大家到時可以睇下，自己唔太飲，但係朋友啊炭香比較重，原來越南係全世界咖啡第二大出口國，大家可以去試吓。腰果都係咁嘅味，係平。

買齊野就準備最後一晚出去酒吧飲野， 係我興高采烈嘅時候

豬西打電話俾我朋友問今晚出唔出黎飲嘢，而我朋友話，出

多謝巴打

我成日覺得成班男人去旅行係一件好瘋狂好開心嘅事，我下個目標係菲律賓宿霧

After

Agger 屌

SIM card 就爆data
邊度可以增值or buy

成班男人去係有一種特別風味

巴打們
小弟想問越南貨幣匯率如何
用美金對係咪好啲？

仲有下文
咬住唔放

菲律賓小心d

菲律賓好危險喎個邊
安安全全BOMBOM算啦

強帖留名，bombom仲平過泰國
btw越南係唔係都好似芭堤雅咁hea為主

系你老母
你用語音打字？我見你好多錯字都係近音字

我都想知
之前去柬埔寨中左伏
唱左當當地銀紙
點知柬埔寨係用美金為主
連標價都係美金

用美金係會抵D，但你要自己格下價

sor9，用美金兌越南盾，佢如果話收USD你同佢地講only盾

美金抵D.肉金用美金傾會好好多

究竟有冇巴打搵到傳說中既妙麗

樓主又有豬茜食

以前畢業成班仔去墾丁玩
玩水 war game 又周圍食
真係好正

平民私下交易 嘅currency rate 係幾多？

而家 check 番， 1 usd =22xxx vnd

上年去柬埔寨， 明明匯率1 usd 比: 2000

點個一去超市，酒店駛當地銀紙嘅匯率1usd :2200, 成10%蝕 到入肉，
係D 小販先用到官方 currency rate 買野

想問下兩個人去四日三夜(嚴格黎講得三日三夜 )晚機去晚機返
打算唱250美金夠唔夠用?
當中唱幾多越盾留 幾多美金
我都係去會安同峴港

live!!!睇完好想去

夠啦（唔係豪玩）。唔夠先唱。港幣都唱到（如果峴港，係big c 付近金鋪）

想問下係咪係香港唱美金再去換會抵啲？

一定係

百年都有得港弊換盾，係香港換會唔會抵過拎美金去當地換盾？

6月頭去完：峴港機場對。1港幣:2900左右

搞到想去越南+1

巴打記唔記得美元匯率幾多？
7月頭去 睇下洗唔洗唱定美金

咁兌幾多越盾好
留50蚊美金其他兌越盾夠唔夠？
以上撇除左落地簽證既費用

樓豬呢

睇完巴打個post好想去
但我見簽證個啲好麻煩，仲要成700蚊
如果用bno洗唔洗搞簽證？如果唔洗我寧願直接續返bno好過

係咪睇cash果行? 我見hkd係 1:2500

但係巴打你又對到1港幣:2900左右

如果睇offer rate, hkd同usd又好似差不多

BNO要簽證!
落地簽會平D

樓主女朋友又來了
我家賤外深深體驗到各位巴打對massage bom bom既熱切渴求
佢已經身先士卒上左深圳
搞到而家被困
各位巴打耐心等候下，好快出文

巴打真係好體力.

正常係要簽証，不過我上年六月去個時用BNO冇搞到簽証照衝到關
個原因係個時開放左比歐美國家免簽，而我就拎住本BNO扮傻試下咁就衝關
不過我事前都已經搞好晒落地簽D野，唔得就乖乖地搞返個落地簽

邊個機場入境？

河內個邊個機場

其實可以上網搞
而且平好多

上網搞，8+25 usd
唔好咁傻去領使館搞啦

留名學野

細過我手指尾呀！

大波妹同海鮮係好緊要啦。
Go find EMMA!

想問樓主7日峴港會唔會太多？ 同埋機票你係揀單程定來回？ 第一次自由行

tips一般俾幾多？

本身想同個同事去泰國放蕩之旅,睇黎而加要改去咗越南先

我同男朋友都有食呢間野

菲律賓我都上個星期去左7日6夜，不過係長灘島
不過都係好撚柒靚

想請問一下各位
5個人坐個d grab taxi 坐唔坐到？

好抱歉咁多位， 由於公事同感情事方面嘅煩惱，呢幾日出唔到文，襯今晚有少少時間，有冇啲咩問題我可以答到大家先

洗咗幾多錢呀

啱啱食先

我係緊來回架， 我覺得七日應該會舒服啲， 你可以考慮有兩日水上活動， 然後休息， 一日去行山，一日去買手信都已經冇左五日 未計出去飲嘢嗰啲

煮得好唔好食？ 揀海鮮嗰陣時都係呢一個大細？

越南收唔收舊版美金

我係嗰度冇用美金，但係我自己估計呢，應該係收嘅，嗰度都仲係有少少落後，連BNO都可以衝入去入境，用舊版美金我覺得唔出奇

上年去胡志明市
佢會左check右check
最後唔收

建議用新版

咁即係我要將舊版換番新版

bombom如果唔屌係咪一樣價錢

上個月因爲男朋友請唔到假所以一個人好趕咁去左三日兩夜
只係求奇揀個地方又冇plan過
但都玩得好開心 當地人好nice
一定會再去多次越南
講起massage 求奇去住果度附近一間
黑媽媽仲要一個場搵啲簾遮住勁多人dup
好似已經一舊水 佢仲要問我拎多10萬vnd tips

係，無錯

咁樣價錢偏貴喎，黑就唔使驚嘅，當地好多時我見佢哋夜晚都係有人先開燈，記唔記得大概位置喺邊度？

唔好意思，睇漏左個 唔字，我以為巴打你意思係問價錢係咪已經包左按摩

如果唔屌的話就只係收按摩嗰個價

原來係咁，唔好意思，胡志明市好似嚴謹啲現代啲，我係峴港見其他人用美金當地人睇都唔睇就收咗

有冇食「賓sell」？

喺好出名飲椰青果度附近(?)（上網睇人推介果到 飲左個發現越南椰青真係狗也不屌）
我以為果度係咁上下價添
睇到巴打你88蚊已經好高級我就知我中伏

如果唔屌，但係用手or 口幫你出又點計？都照計bom bom 價？

未去過越南 但泰國好似放蕩啲

等你既包膠

渣住美金就有西屌的日子

樓豬住邊間酒店 爬文搵唔到既

太爛太舊既佢地唔收

一開始就有啦...
A La Carte Da Nang Beach

如果用grab car/ grab taxi係咪求其一張3g電話卡就ok? 同埋電話卡邊度買？

等你分享巴打

泰國係好系統化嘅放蕩，始終都咁多年，我其實想係越南/泰國買樓

但係唔識

全世界都通行的法則

唔該巴打，第一頁有啦

我見到機場有，嗰幾日係街邊未見到

我新用TG, 有無人識開GP? 可能會覆快少少 文今晚會努力岀

八月一行七條麻甩佬跟你路線搵食

唔係用盾抵過用美金咩

泰國買樓x2 分分鐘退休過泰國

Chats個板右上角有支筆 有個new group
但要加人入去先開到 可以search username

開左可以放link比人加入 但最好member左條link 咁就剩係呢到巴絲先入到

可以search我username加我入去

感謝大家，收工回家中，聽日試下點開谷先

我都係唔太明，我係new group 之後search 巴打 user name 無野岀，係咪要save contact 先

好似係成功左

巴打你開左channel

有咩分別

有巴打開咗啦，大家留低TG

推下先

入gp係咪有組團

岩岩入左group

入左group 先，11月去未買機票

個group係組團用

傾下旅行野 唔一定越南
其實咩都傾得

入左group,9月會去峴港，聽聞有1半時間會落雨

唔想入GROUP, 會唔會係呢度更新埋佢? 想睇你同豬茜既情史..

黎緊8，9月想去 bombommassage

爛尾？

又要dum西瓜

我今日一口氣追哂 最後竟然話要入gp

我想睇埋個結尾喳

另外，我從未去過越南，峴港河內胡志明市等等應該去邊先？

一口氣睇晒
8月會去，三條女
期待樓主繼續分享

西瓜

我有興趣

lm
有無bombom幼幼攻略

me too

喂師傅下文呢

巴打打算幾時去？

如果一個女仔去安唔安全？

打算9月去
但暫時得一條仔
見到樓主間酒店好正好想去
但一個人要4000 兩個人就4600
我搵緊多個fd陪去 如果無都單拖照去

7月尾or12月聖誕左右
一個人求照應

無啦

請問樓主住果間酒店walkin價係幾錢晚？

咦 我都係9月去喎
琴晚買左Megasale

巴打單拖去嗎？

依家搵到人一齊去
但乜都未plan

唉買左兩張越南電話卡 佢話越南我就買又無問清楚 翻到屋企打開先發現峴港同富國島用唔到
正正就係去峴港伏到喊
巴打你賣呢啲卡 想問下你其實點解張卡成個越南得兩個地方用唔到? vietnamobile 30 days data sim

屌你爛尾

下文呢師傅？

開左tg group 就冇下文?

西瓜呀!!

Emma

好

其實都用到，因為我去峴港同會安都係用呢張

除左樓主間酒店
住其他4星酒店會唔會中伏？
睇

有無人河內還劍邊度有bom bom massage

屌, 我一口氣追到尾竟然爛尾, 唔係咁開心呀

見到有平
終於忍唔住買左

人在峴港，有無巴c都係 打個招呼

22號出發

巴打聽日自己一個出發
有無興趣join

依家係大叻，23號走人了

而加係峴港，想massage bom bom, research 緊

過夜2.5M
Massage+bombom都2M

叫佢拍片唔理我

而加好緊火，但有同fd同一間酒店叫哈到外賣

要唔要條女wechat?
2.5m/100usd過夜都公價 最怕假相姐

同一班friend一齊

想問下點先知真人定昆人??

100 usd 過夜真係算平
自己覺得

Video chat掛
一話開cam就消失

條女正又任砌就

早兩個禮拜去胡志明市 係機場個的士站上左架黃的去酒店
程車大約16萬左右 佢個錶跳撚到150萬
去到酒店跳車入去搵人幫手 好彩有個勁大隻鬼佬出黎幫手

好過去搶

裝grab啦
機場出去hotel先60k-70k

睇錯峴港
但grab都平好多

50幾日都未打到篇文出黎，樓主比豬閪坐爆左

推到樓主上水

一個月前去，第3幅果條女wechat問make love?

要拋西瓜啦

試下繼續up?

有冇人試過租電單車？

可以搵酒店租

留名支持

3月7出發

我3月8喎

自己？

係，有性趣一齊出黎飲杯野嗎

留tg?

請問你地機票買左幾錢邊間

3月4留名

23/3出發

已在峴港，一唔一齊食野落club?

黎緊有冇巴打4月13-17會去峴港玩?

有冇巴絲打依家起峴港

又爛尾

有冇巴打六月出發，我應該solo

有 20-26

我應該18 -24，一齊玩？

好啊

仲有冇巴絲六月同我地差不多 可以join埋一齊

六月中河內已成團

我地峴港